沈陣營第二百一十六期 － 松下問弟子，言師追沽去，身在牛市中，春袋不知處

入門手印

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

2019近照

沈門墨寶

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上一期post

沈陣營第二百一十五期 － 挾高不能算輸

\|/

又挾高 又唔算輸

堆字

lm

2019年04月05日 晚上錢錢錢內容預測

常務理事內容J點
-- 自己救得一個得一個 / 救公公婆婆
-- 自己有87 97 07股災經驗 / 自己記憶力勝人一籌
-- 自己識歷史又識經濟 / 自己係投資, 人地係投機
-- 自己基本分析好,只係大戶令市場扭曲 / 自己有果句講果句,唔怕大戶歪理當道
-- 自己識心理學同行為學,EQ高過常人 / 自己既真正FANS,都係識思考既人
-- 打手根本係唔識,成日跟我口水尾 / 打手根本係由頭輸到尾,跟足我一定贏
-- 打手屈鳩我,因為我打爛佢飯碗 / 打手呃鳩你,話唔入市就係輸,洗你個腦
-- 打手係標題黨,以偏蓋全我既言論 / 打手連牛市熊市都未識, 聽佢地都多餘
-- 一股不留逢彈就沽 / 大戶假新聞+做市昆鳩你接貨 / 大戶愈沽愈高愈買愈低 / 我早左半年叫你轉MPF係好心
-- 支爆係騙局只會慢慢痛 / 樓市爆左十世落唔到車 / 唔好信AA跌3成接貨
-- 維他奶基金運作騙局 / 巴菲特完全濕碎料 / 索羅斯我未撚驚過
-- 大PUT要浸浸食29800,26800,22000 / 你唔識PUT咪撚入我數 / 七七四十九注學撚左先講

全球新聞J點
-- 全球收水資產爆破 / 話左FED加息2次 / 中國威脅論 / 華為單野唔係重點 / TRUMP下跪
-- TRUMP係契弟老細性格 / 貿易戰邊個捱得住就贏 / 貿易戰唔會短期和解
-- 美債美元一齊爆 / 歐債債爆 / 英國脫歐失敗 / 睇住美匯+金+円 / 人仔等破7
-- 美元為王萬劍歸宗莫沽 / 人仔狂跌莫買 / 新興國走資大爆 / 債息倒掛係騙局
-- 2019大通脹 / 黃金信我必升上1400點穿都買 / BTC我睇2000

本地股市J點
-- 熊市大鑊過九七 / 將計就計短渣牛 / 股市樓市700全部要死到中秋
-- 700我睇80蚊 / 內險內房內銀本地銀等死 / 新經濟股券商股等死 / 公用股收息股等死 / MSCI係騙局
-- 亞爺去槓桿先死後生 / 亞爺引爆地產泡沬 / A股爆完會好掂 / 兩融一定打死
-- 亞爺等睇2025底 / 亞爺救市係騙局 / 亞爺轉左無水莊 / 北水唔會買樓
-- 青姐係紅顏知己星星相惜 / TONY屈我係低鳩能
-- 英國王識撚短炒 / 英國王識撚長楂 / 我一股不留跑贏英國王幾條街 / 英國王睇好雲計算股死不改悔
-- 港匯套息走資 / 港匯拆雞棚 / 港紙脫勾上人仔 / 4:4:2港紙美金黃金
-- 中原指數無代表性 / 樓市已經爆左逃生門已關 / 小陽春係騙局 / 家長番按買樓好高槓桿 / 樓市死係因為北水走+去槓桿+大供應 / 等睇銀行CALL窿
-- 700/ 388/ 66/ 建行/ 平保/ 5仔/ 壽仔/ 舜宇/ 瑞聲/ 小米/ 吉利/ 眾安/ 恆大/ 內銀/ 內險/ 內房/ 本地銀/ 手機股/ 醫藥/ 賭股/ 亞里系/ 公用/ 收息股 全部都係騙局
-- 992 8蚊已經見頂 / 長實係我大牛愛股 / 長沽買7300 7331

師父\|/

\|/
師父早

放假都推爆po, 不得了

CFU琴晚最尾話夾埋星期一二

師傅早晨\|/

4月29秋官重出江湖，各位睇路

出面有po 講借錢儲股

套前傳想睇

秋官 8500！

CLS

metoo 雖然詭探最後爛爛地尾, 但overall 都好正

係衰收尾
頭幾集好正

有楊偲泳

好好j

師叔出手救師父

似假膠

冇低息貸款長還款期，冇得搞嘅，還不如月月供

幾時有人辭職炒股

幾多年先算長

加按樓套錢擺去高息股係比較好嘅辦法，設個情景，假設17年3月加按套咗1球現金投資樓寶1,當時當佢5蚊，加按利息計2.25%, 一球按揭供30年每個月還3822蚊，樓寶有5厘，加按買入可以有2個選擇

1. 50萬買十萬股，餘下50萬擺去銀行提供嘅高息戶口，返還利息同按揭利率相同，即減半供樓利息，大概每個月回6、7嚿水比你，由於係活期，隨時可以抽出嚟溝貨，日日計

2. 直接1球買入20萬股

就算樓寶跌20%銀行唔會call loan, 準時還款就得，如果用證券行孖展，假設有10萬股佢借50萬比你，跌20%股價即call loan補倉，冇錢補強行賣出平倉，息口間間唔同，普遍高過樓按

問題可以睇到，唔夠大金額長還款期借嚟冇用，輕易call loan嘅都冇用，可能未捱過跌市佢就追債，冇錢焗蝕賣部份股票還錢

18年樓寶最低跌到4.55, 呢隻已經叫唔算大波幅，如果某啲50%波幅嘅用證券行孖展早就蝕咗，捱唔到5.95嘅日子

30年

股神巴菲特講咗三十年樓按係最好嘅工具，佢冇呃你，師父唔識日日講cash is king傻嘅，低息環境業主根本唔使持有咁多cash,要錢去銀行簽個名就有錢調動，有應付突發事件嘅錢就得

仲以為10年8年都可以當長

上面嘅設計情景可以睇到，如果唔理股價波動，純計樓寶20萬股股息，5蚊買入以今次計有5皮幾嘢利息，用返利息落去供嗰1球，每月3822, 裡面有本金嘅，其實都係賺緊錢，有數計，賺價或派更多息仲肥

借1球30年2.25厘樓按，每個月3822，每年通貨膨脹都唔止，即係借錢有利息，存錢去銀行反而跌錢

學到野，多謝樓王

假設樓寶派息跟通脹
咁之後咪愈賺愈多？

講呢啲，大家交流吹吓水啫

係，理論上有1%通貨膨脹，就會反映番喺股票嘅資產裡面，例如機器、地皮、物業、原料。。。等等，《漫步華爾街》有講嘅

我只係用樓寶設計，其實任何一隻有穩定派4.5-5.5厘股息，而一年股價波幅唔大於20%嘅都可以嘅

息口越低就要越長還款期，利息越高就要盡快贖身，非常簡單，高息都唔會去借，套唔到息差，搞嚟把鬼

其實上面嘅情景設計就係玩息差，同利用通貨膨脹，先拎未來嘅錢，呢喥有個時間市場，買入今日值1球嘅資產，因為銀紙貶值，今日嘅1球資產10年後可能2球，意味住樓寶有可能10蚊1股

其實即係要盡快儲定多啲資產而唔係現金

緊係，自己估計香港每年通貨膨脹率幾多，狗鐵車費又加喇，唔記得3.5%咁上下，存入銀行1.X厘息，資產可以產生現金流，會因通貨膨脹反映喺價格

都快AI年代，投資去讀個博士還不如盡快累積資產，AI唯一冇嘅嘢嚟，你識會計法律AI都識，唔使瞓覺嘅

低息環境迫住人人去做投資，唔係點會有「戴住手扣嘅投資人」嘅講法，政府用印錢偷你嘅錢，擺去銀行都冇用

唔係點解我話投資輸嘅機會係50/50, 唔投資擺銀行輸嘅機會接近100%，除非突然全球通縮，你話通縮機會大唔大?

好欣賞V巴
真係連登少數真心分享的巴打

真，出面真假難分，得沈門有野學。

出公海玩假膠
沈門講眞說話

要計回報率，例如車位租值得1.X厘，單邊搏升，就要自己諗諗

車位我唔諗啦
問過啲aa親戚都話無數圍
可能會諗廠廈

呢樣唔熟

但其實我是想知
如果加按幫襯返原有銀行
是咪有著數㗎

V巴係樓王？？

係呀！

唔一定要原有銀行，邊間回贈多去邊間，息口大家差唔多，轉按律師費搵間平嘅，通常幾千蚊，最新最高回贈有2.2%, 即借1球回水2.2萬，夠找律師費兼可以去轉日本有餘，每2年轉佢一次息口唔大分別食回贈

呢個假設係咪要永遠唔係大通脹下先會work?

2019年04月05日 晚上錢錢錢內容

謝樓王大大
我層都是16年中先買啫

師父mon post一定屌我英國皇帝嘅打手，爪牙

真係無奈

Pk
大撚鑊

【趣blogblog】下一隻煤氣神話（股榮）

早兩星期寫過會暫停月供煤氣(003)，轉供友邦(1299)，有讀者對煤氣念念不忘，對買「保險」又耿耿於懷，問到還有甚麼選擇。我的答案是羅生門：揸住煤氣的恒基地產(012)。

煤氣過去廿多年令股東讚嘆的方程式，說穿了，就是10送1紅股。恒地則自2012年度開始，複製煤氣10送1紅股派送傳統，及至2018年度已連續七年派送，換言之，在2013年中除淨前買入一手(1000股)的恒地散戶，持有至今，1000股變了近2000股，「十送一」七年翻一倍，當十送一除淨後，理論上股份多了10%，股價亦會跌10%，只要股價重上派送前，股東變相賺一成。

六年前除淨前(2013年4月)買入煤氣，至今總回報是68%，令人意外的，是同樣六年前除淨前買入恒地，累計回報是92%，較煤氣多24個百分點。如果用月供形式，由2013年4月開始月供1萬元煤氣(每月逢11日)，直至今年3月止，合共供了72期或72萬元，月供股數(連送紅股)合計57,913股，以周三收市價19.26元計，市值111.5萬元，連同累收股息4.9萬元，賬面回報是62%或44萬元。

用同一方法月供恒地，直至今年3月止，合共供了72期或72萬元，月供股數(連送紅股)合計19,974股，以周三收市價49.95元計，市值99.8萬元，連同累收股息7.4萬元，賬面回報是49%或35萬元。

月供股票，幾時入場不重要，關鍵是退出時間。如果用五年時間作考量，恒地未來潛在上升空間，我相信會大於煤氣。原因是煤氣上周三市值近三千億元（2963億），恒地目前近2200億市值，折讓實在太大。

恒地持有煤氣41.53%，單佔煤氣市值達1230億元，扣除煤氣，本身市值只有970億元，遠較新地（016）4000億元 及長實（1113）2600億元為低。如果計全港土儲，恒地最新有2470萬呎，屬全本最多發展商之一，而新界土地儲備更增至4560萬呎，自稱擁有最多新界土地之發展商。而恒地或四叔最強的武器，就是收舊樓，近數年恒地劏盤冠絕全城，背後是歷時數十年慢慢收釘的「成果」，未來十年，也是豐收回報期，大家可翻閱恒地年報，四叔收樓地圖，遍佈市區甚至山頂。

煤氣今年預測市盈率33倍，恒地預測PE 14倍。煤氣恒地同樣每年十送一，二揀一的話，我說服唔到自己，點解唔買估值平一半的恒地。當然，恒地最大的風險，就是管理層折讓。但我相信四叔即使退休，也是退而不休。

股榮

唔該H師兄，究竟師父講嘅打手係邊個?

出面個借錢po 都係講緊冇樓可按先會話借左舊錢先, 但好似比你分8年10年還嘅都冇, 真係計落冇咩著數

要講息口同call loan態度，如果借到1厘息嘅貸款，但債主睇你資產跌10%即call loan, 就算10年攤還50萬都死，買咗股票下個月跌即追債，根本生唔到利息，即輸

沈師父嘅師父係林國雄？！

個po 應該講唔係證劵行個到借孖展, 純粹係出面借錢黎自己投資當儲錢

師公

反有反對師父既人都係打手

除非短線駁爆升嘅，或者玩有槓桿嘅衍生工具，否則4、5厘息已經冇so,幫人打工，還款期同可借金額都係問題

如果得2、3年，借50萬，點月還喎，借5萬嘅話借嚟把鬼，不如搵份part time做一年可能都唔止

成個沈門

只要維持低息環境借到平錢，而你買入嘅資產(股票、債券、房地產。。。會生現金流嘅，黃金唔係)同借貸有息差就得，資產價格可升可跌，就睇對未來點估計

如果有十年低息環境，你嘅資產生嘅現金流都可能回本，就當息口突然變10厘，你都可以即時贖咗資產，以避免利息開支

巴菲特講嘅30年樓按提供一個One Way Bet嘅機會比業主就係咁解

除咗委內瑞拉呢啲，世界上冇邊啲發達地區惡性通貨膨脹，而2-3%嘅輕微通貨膨脹係個個政府追求嘅目標

英國皇帝!
all your staff!

認真問 如果通脹超過2~3% 係咪會加息？

或者會，1/4厘，避免經濟過熱，不過現今世界由於自動化生產越嚟越多，君不見M記都得一個收銀，全部擺部自己落單嘅機喺喥，人工扯唔起，通貨膨脹高唔到去邊 政府避免通縮印多啲銀紙

未來梗加有可能人求工，AI搶飯碗，銀行嘅客戶服務員可能係機器一部，你驗眼通過網絡，AI同你驗，然後交去工廠自動化做好，無人機運到你門口

cfu走火入魔，連青姐都屌

到時個個可以咬老綜
唔駛做

末來既事真係冇人知，歷史洪流話我知都係窮人受害，有錢佬繼續要乜有乜。窮人冇學歷好易俾AI淘汰。

師父真識食

D親戚成日叫我有時間進修下
話咩錢冇左可以再搵
計我話錢我過多幾年冇本事搵
有錢不如儲多手etf好過啦

睇你果行進修有冇多d機會
本身冇大學學位係應該要補返個既
但Master再上真係冇乜用 除非你果行需要
扔得幾十萬去進修放係ETF REITS 滾雪球滾幾年都唔同哂

周末打吓丁

除非係AI冇嘅技能，否則一般嘢包括普通基金佬，AI完全可以取代，師父就唔得

香港暫時唔會嘅，美國嗰啲就難講，投資學歷求回報嘅除非係專業牌照，沈門會計佬，軍醫，kitkat嘅MICE,朱律個律師牌，一般嘅大學學歷就夠，冇學歷咪搵啲技能唔多人做唔易取代嘅

個人睇法越早累積資產比去讀個酒店業博士打工有用，除非自己搞生意

睇法未必啱嘅

另外政府比嘅通貨膨脹率唔係話假，係有選擇取材，通常都偏低嘅，我相信大部份政府係咁，點解?用嚟參考加人工梗係偏低啲好，有利做生意同通貨膨脹率睇上去冇咁得人驚嘛

以香港為例，萬年2.X%通貨膨脹率，信不信由你，反正我就唔信，直覺1嚿水好快用咗，同十年前已經差好遠，嗰時返工每日用唔到1嚿水，家陣一定唔止，早午餐兼車錢去咗

以前早午餐食完叫多個下午茶
而家早午當一餐先圍到皮

我覺得又唔需要好擔心
人比AI 在於最後負責任果個係人
AI做假數犯左法最後都係拉個人炒個人
專業行業點都有得做係做既野會唔同左咁解

低下階層就慘d 唔好話AI Automation 都搞死好多人啦 中產收入多最少可以有多集可支配收入滾大資產

低下階產剩係生活日常支出都所餘冇幾

我都認同讀酒店呢d就真係哂氣啦，搵門手藝最實際，廚師裝修水電工呢類有排都未取代到，特別係香港呢類科技接受程度咁慢既城市。

我覺得做人永遠都要保持樂觀，反而對呢類AI末來唔洗諗太多，到時就會有落腳點，手捱資產幾是都唔會仆街既。

爭到老貓冇得食，搶佢份老綜

希望我財務自由之前唔會俾AI取代

老貓將被放遂大灣區

好在ai唔識買樓

早2日咪講我老友喺李家二公子公司踎咗一世嘅，由於佢係工程經理，累積嘅經驗同人脈呢啲行業有用，唔係咁輕易取代，如果係甚麼人事部經理之類，中佬一個裁員就郁你，換個平啲嘅做一樣

但我老友都居安思危嘅，駕駛執照除咗貨櫃車笈滿晒，保安牌都走去考，總之就算栽員務求未搵返本業都有嘢撈住先

條撚屌有時放假去頂綠van揸，擴大人脈，呢啲撚屌唔使驚佢會死。

唔駛將來 我而家已經好慘

去到呢d位應該都儲夠錢啦？
希望40幾歲唔洗做都唔洗為兩餐擔心

no，有2個仔讀緊中學，老婆公務員，以前冇買咗層自住樓就好，雖然家庭收入十幾萬，交租2萬幾工人四長老生活費，細路讀書阿支阿咗有剩都估唔多，手上有啲66股票IPO時買嘅，但冇持續累積足夠數量產生可觀嘅主動收入，有現金嘅，早2年我叫佢入十萬股樓寶號嘅作為幫補好過擺銀行定期，早個月問佢fatfat屌佢都冇入繼續定期 早同佢講唔買樓就買reits，佢已經冇可能儲到首期買港島3房樓

冇賣**

大師教路

買近牛對沖 put, 如果升市再加淡倉

J得夠密人增壽

明白了

師父比啲阻力位黎啦
等徒兒易沽啲

本嚟股榮啲嘢我唔多睇，呢篇嘢好多其實我都講咗，4叔地產唔止係估值低，根據香港2030+，我搏嘅係未來香港越嚟越多人，最終政府要釋放4叔手上嘅農地，咁就豐收，逢低買入擺風險唔高得去邊，何況佢嘅收租現金流極利害，賣樓唔得都唔會影響佢十送一同派息，挑唔挑戰到新雄雞唔敢講，但取代長實地產極有機會，十年內或者已經做到

所以月供嘅話，擺少少去4叔地產做伏兵，話唔定5、7年之後就有驚喜，我估輸唔到去邊嘅

戴返頭盔，全屬冇根據嘅推測，賺蝕冇保證，唔構成投資投機建議

師父一早講過

個市上番三萬又一班牛鬼蛇神出黎分享投資態度投資心得

大戶定時定候揾人接貨

算啦 只需要知道呢個指標逢週期尾都會出現
問題係所謂週期尾可能都仲要玩多一年

想跟趙國雄，跟錯林國雄？

借貸式儲蓄較適合現代年輕人

呢條仆街誤導人, 睇見到火

最巴 唔好理出面班牛鬼蛇神
我地專心留意師父嘅動向算啦
有火嘅等師父派錢call g出火

之前已根據師傅指示29200阻力買左期指

佢比大止蝕位啦

跟足師父指示真係fat fat

imoney原來英sir頭版

Trump又嚟料，FED頂唔頂得住? 下屬話減半厘先啱數

特朗普：若聯儲局減息 美經濟將「火箭式」增長 (21:51)

【東網專訊】繼美國白宮首席經濟顧問庫德洛再度重申要減息後，外國傳媒報道，美國總統特朗普亦表示，如果聯儲局減息，美國經濟增長將「火箭式」上升。

他在白宮向記者說：「他們(聯儲局官員)應該下調利率及不要再進行量化緊縮。若這樣做，你將會看到一艘火箭飛船，儘管我們目前已做到非常好。」

他確信，聯儲局拖慢了美國經濟增長，重申美國沒有通脹。

【21:51】外國傳媒報道，美國白宮首席經濟顧問庫德洛表示，美國經濟可能需要減息，原因是當地沒有通脹問題，聯儲局沒有必要加息，並可以將目標利率降低一些。他早前稱，當局應該立即減息0.5厘。

他又重申，聯儲局必須明白，美國經濟需要「供給側」的增速，總統特朗普沒有向當局施壓，只是表達觀點，他喜歡穩定的美元。

所謂「供給側」，是上世紀80年代美國前總統列根的政策，也就是放鬆監管及精簡政府架構。

果然物以類聚 人以群分

間唔中會聽到供給側
感覺好似啲"真善美"之類好pro 嘅econ/哲學term
啱啱check 翻原來係supply side

大批MPF入市

先儲未來錢意識升 MPF自願供款10年升1.7倍 (10:15)

打工仔可自行選擇心儀強積金計劃，開立「TVC帳戶」，直接供款。

【東網專訊】強積金「可扣稅自願性供款」及合資格延期年金的保費可享稅務扣減優惠本月正式實施，積金局主席黃友嘉今日(7日)發表網誌形容，自願供款為打工仔「先儲未來錢」，根據局方統計，強積金自願供款由2008年的43億港元，增加至2018年的116億港元，佔總供款額約16%，反映透過自願供款為退休添保障意識逐漸提升。

去年共有88,300名僱員自願供款，每名僱員的平均自願供款為1.67萬港元。黃指，自願性供款除可即時慳稅，又可增加退休儲蓄，而且運作方便。大部分強積金計劃均提供「TVC帳戶」，打工仔可自行選擇心儀強積金計劃，開立「TVC帳戶」及直接供款，由於自願性供款不設固定供款金額，打工仔可按個人需要及財政能力增加、減少、暫停或重新供款，靈活度甚高。

黃又稱，打工仔能以小額資金投資一個或多個強積金基金，又可隨時更改投資組合，且沒有基金買賣差價，而轉換基金或贖回基金都不須額外繳費。強積金制度下並設有「預設投資」，免卻計劃成員為投資費神，較坊間的零售基金吸引。

大撚膽！

師傅\|/

CALLNOWYEAH!!!

好耐無入黎，追一追樓王POST又學到野

沈門家軍集合護送師父走先！

佢上年都燈到仆街啦

英國皇帝: 師父只係贏咗一場戰役，但輸咗成個戰爭

由於Trump又開炮轟FED, reits. 地產股可能又嚟過

可唔可以地產股升地產唔升

各有各炒

吸血鬼100

DKLM詆譭師父!!!!

阿寶仲有冇上黎呀?
紅衣輸撚左呀

都唔係吖
桂神咪一樣大把fans

未借過 其實借到幾多同咩息口

上場跑完就知佢已經廢左武功啦
6445 07-04-2019
16:05 沙田
星期日 獨贏 7 場 1 美麗傳承 $50000

$50,000.00 $60,000.00
6446 07-04-2019
16:05 沙田
星期日 獨贏 7 場 1 美麗傳承 $49900

$49,900.00 $59,880.00

美麗傳承唔係唔買啊
1.0 1.0我一直都冇買到
最後半分鐘變1.1就落注,開跑仲有1.2抵到爛袋

其實買樓已經係槓桿
碌卡又係槓桿
如果想借錢買
點解唔用孖展呢？

首先啲學費你點都係要俾
加上個金額又咁細 真係番份part time都喺到喎

利息同還款期問題

除非抄工具或爆升股，利息唔平，通常5厘以上到十幾厘，20%跌價call loan

咁不如安安份份買張細期搏下算啦
咪一樣有槓桿

如果係諗住做長倉食息增長嘅話，月供，唔使諗其他，返份part time將部份錢供落去，或者儲夠1手手買，有個習慣到正式做嘢就自然而然嘅事

買A級債券嘅佢哋用私人銀行，有1倍低息槓桿比佢哋玩，年期好長最少5年以上

假設某十年A級債有3厘，1球美金+槓桿1球美金，年利息1.5, 十年還款期，變成減去利息債券收益係4.5厘，冇私人銀行搞唔到嘅

另一種平錢就係我講嘅加按，一般H+1.25咁，由1.95-2.25厘之間，供30年

以上呢啲先可以玩到息差，風險係資產假格會跌，股票有機會唔派息(reits 唔會，法例規定)

加多資金來源

如果自問唔係亂炒 係有策略
咁樣借舊錢炒細期都玩得過
睇準佢大牛市買半年期 或者2800
我身邊有人咁做 不過人地輸得起之餘又玩咗好多年

而且真 一個學生問得呢個問題即係自己都半桶水
唔好話借 正正經經有舊錢入市都隨時俾大鱷食咗

大家都要留意下
會唔會越來越多呢啲人

明顯地多左

今日炒咗老細
全職炒股!!!

我嘅睇法係養成長線投資嘅習慣好過借錢玩工具，比你贏咗1千點大期又點? 唔保證下次得，只會養成投機諗住發達好易，最後可能輸到仆街

學生返份part time儲夠咪買1手，或者美股1股股買都得，預長期，出嚟做嘢之後自會養成習慣

有人計過30年前5皮嘢投入有5%年增長股票，複利之下今日一樣買太古城冇問題

師父都贏過千萬，家吓呢?你哋邊個贏過千萬吖? 佢都搞到日跑7場，你哋有辦睇

沈大師評莫雷拉

奇實最好唔借錢炒，因會影響自己心態及判斷，同玩近牛熊一道理（除非有量子咁好身手）。

大師兄

啱賭輸唔起嘅錢人就緊張易錯

有借貸會好易無險可守

學生幾萬我覺得做得過 依家既學費係幾萬，你翻一年工點都還到，利息又低，得1%左右 好過以後發神經妄想自己係股神一朝發達，點知輸埋頭家咁就唔抵玩

董驃講過（大約、好似係）：中大冷馬通常係小注，落重注通常左顧右盼，結果都係瀨嘢！

前提係老豆老母比曬學費然後你可以另外再借黎買囉，厘幾息分十五年還，其實都抵屌既

一百萬美金係現時，係沒可能開到private bank account

大師兄點睇師父廿幾年前股市贏咗千萬?

min幾多?

師父嘅運氣已消耗曬?

無錯！希望有緣人能睇到，幾萬事少，但幾萬後呢......你睇師父就知收手不是一易事。

實際我唔知幾多，只係舉例

幾時講？就當佢講真！廿年來樓價加交租，佢應該嘔撚凸啦！

大師兄眞係吳留手

睇呢喥話得

對扮清高者！一律不留手！

啱啱google嘅嘢其實一路有人玩息差賺錢

一定唔得

如只講利率息差賺錢，有能參與者，此地只得一人。

who

有本先做到，就只有你！

呢喥好多師兄弟有磚頭加按唔止我

樓王大清

佢嘅燈照亮我哋

無師父
香港樓市股市就無今日

沈門不准自謙（師父除外）
説實話！我嘅夢想係買美帝國債收息！

cfu

我豬肉佬又何嘗唔想成為一個收1厘息夠食一年嘅息魔

我覺得有抵押
例如按樓按股票去借錢投資係我嘅底線
我唔會無本去借錢投資

照各方新聞同各種消息，2019估計唔會大仆街，實體經濟同股市都唔會，2020就可能世界經濟放緩，贏匪同美帝就算簽署協議，中間必有糾紛，而世界未搵到新嘅需求點，加上印銀紙已經無法搣甩舖癮，變成貧者越貧富者越富，或者會產生動盪

以上純粹鳩噏，冇參考價值

所以cfu buy 黃金我幾同意
同埋老實講我覺得bitcoin 都有啲用
如果跌落1usd 一粒我應該會入返幾十粒

絕對同意！但想對些靑頭者說：吸毒........好多人以為一次冇事........結果.........
所以一次都最最最好唔好試！（過來人瀨嘢經驗）有緣者記得一句得一句吧。

bitcoin我唔同意，完全冇認受性，亦冇價值可言，定價點嚟唔知，牛熊證都由期權演變出嚟，有股票作為參考定價，而股票背後係一間公司，可以生產人類需求嘅物品，大市基於股票組成，全部有根有據

黃金、鉑金之類貴金屬有一定工業用途，鉑金最近就因為求過於供價格飆升

bitcoin 做黑市買賣同走資最方便，一隻 USB 搞掂，又最啱對沖基金黎炒 (唔駛整數買、24小時買賣、又隱藏身份)，所以 liquidity 一好番應該又再炒向上
利申：幾年前 $700 平均價入過，最近 $4000 又入少少

有五行未

升到三萬點，但今年先執左幾千蚊
但而家三萬點又驚到頂位唔想追貨，點算

我之前都同樓王一樣睇法
直至早幾星期土耳其定邊鼠
有單新聞話啲人換bitcoin 去其他國家
我諗諗又覺得唔係完全無用

1.我唔認為佢可以成功做到一種貨幣
但我會將佢同黃金嘅某一個功能作類比
就係如果打仗的話
喺世界唔同地方換錢bitcoin可能會方便過黃金
佢最大嘅價值主要係呢個

2.假設將來其他虛擬貨幣換到食物/服務
咁佢作為crypto始祖
用黎做crypto 嘅交易媒介都合理

當然我反對現價入bitcoin
合理價值我諗要等其他crypto 換到商品/服務先出黎
等佢跌落1hkd 一粒我應該會入啲

我自己估師父頭殼頂33500必要由大師兄打交叉，龍頭就唔肯定，聖物圖逢阻必破

舊年嘅跌市，套用師父嘅一句話，「呢個跌市裡面有一個局」

以上鳩噏，分分鐘錯嘅

現時戰爭，第一時間必破壞網絡，唔使懷疑

師兄你執到幾千蚊算係咁啦
唔駛做淡輸錢

工廠爆炸 升
網絡借錢仆街 升
全部都係升呀

啱炒呢一點又無咩好講
通常開始跌無人再炒
最後就無人炒

有時成日諗買邊隻，有時簡簡單單 2800 好似回報已經好好

冇錯，SPY、2800之類可以慳返時間做其他嘢，時間以十年計隨時勝過喺喥左炒右炒，分分鐘得過吉唔奇，股神賭局就證明咗，對沖基金長時間落嚟，就算有08美帝炒燶樓金融風暴，仍然輸比S&P 500嘅指數基金

當然自己炒賣係樂趣嚟故此我話採取沈門會計佬嘅長短倉策略，7:3又好8:2又好，長倉佔多數短倉亂炒亂發財其實唔錯

貪污賄賂一流
如果識用bitcoin
可能何志平唔駛坐監

個局咪trap淡友
師父 沒事兒佢哋

面仔又托市

有解釋過股神十年賭局由07年開始，最終17年贏咗最top表現嘅主動型對沖基金，原因如下

1. 被動指數基金收費平，長年落嚟慳咗管理費，就算表現一樣投資者回報較好

2. 指數基金會機械化將一啲業績差嘅公司篩走，換入較佳業績嘅公司

3. 對沖基金經理全部聰明人，但市場太多各種聰明做法，結果將佢哋嘅策略抵銷咗效果

4. 大多數時間股市趨勢都係向上而唔係向下

所以買入ETF長揸未嘗唔係好策略，就係悶贏會冇癮

兩萬六跟呂布買上黎，諗住到三萬可以抖抖。

而家麵仔出埋圖，睇黎都仲未有得抖

另外睇完圖及7300走勢，大市會有一個跌浪，大小時間長度未肯定，估計下星期內出現，高台反覆正常，但要注意風險，由其炒市，開心要小心

以上只係個人觀點，隨時錯嘅

聽日會入貨，短炒分段入

搏一搏先

不如唔賣開始月供2822,停供2800，一段時間咪知邊隻表現較佳

自己考慮

好既，多謝你

同意!長遠炒炒埋埋一碟,好彩的話有幾碟.

大師兄點睇

一於買盈富
提實貨
鬥長命

大撚膽 ！！

大師兄

燒山都唔驚

新嘢

其實拉勻長遠兩地真係差唔多，d大袋自然會平衡返，舊年A股跌得多，自然博率高啲，此謂食多一碟半碟奧妙之處。

大師兄教路搵支筆抄低先

追蹤恆指我真係唔會咁玩

收到
大師兄
我一於就北上尋歡

師傅： 如果每晚花天酒地 ⋯⋯

hi

條黑線粗到，邊又有人估到係邊兩個。

要諗2800好定2822好
點解唔供3169姐？
利申：供緊

麵神開po出圖叫跌+師父阻力位
結果星期五收市29936
夜期升103高水170
ADR預測升177
熊證重貨30200....
唔講全日...至少聽朝...

雖然我玩開美股，但大師最近有咩訓話

沈振盈：港股愈挾恐愈大鑊 (23:12)

【東網專訊】訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「另類指標」專欄表示，自1月初至今，全球股市無視經濟狀況及基本因素向淡，全部皆出現顯著的升幅，原因主要在於對利淡因素轉好的憧憬。市場將經濟下行演繹成為貨幣政策會變寬鬆，因而將利淡因素變成為利好因素。

然而，股市的短期走勢可以扭曲於一時，不能扭曲一世。今次的情況，不若十年前的金融海嘯時期，因為資產泡沫已膨脹到極點，經濟亦被過度透支，貨幣再度寬鬆的力量，已不可同日而語。

故此，若然今次的反彈浪，只是用美國停縮表及停加息、歐洲暫緩退市來作藉口，今次反彈完之後，應該是更加「大鑊」。

上周指出，過了「清明」之後，正式踏入「戊辰」月，此月天干及地支皆屬土，市況將更為波動，波幅會較上月為大。上周港股在期指結算後，恒指進一步挾上三萬點之上，走勢既急且狠，似乎頗為急於將大市推高！戊辰月的大波幅應該可期。

本周每日的股巿走勢預測：

周一(乙亥日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，反覆上落，高位受壓。

周二(丙子日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，先高後低。

周三(丁丑日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，先高後低。

周四(戊寅日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，沽壓漸現。

周五(己卯日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，出現回吐。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

黃國英：升市睇實關鍵支持 (00:05)

【東網專訊】豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，美國就業數據重回正軌，港股應該繼續破關，拾級而上。升市估頂，可以是一個不惜工本的大製作。2018年淡友表面上大成功，卻是在2017年犧牲了過萬點來部署。

近期Crescat Capital被吹捧為賺錢之神，實際上之前有足足六年食穀種。為了剎那的光輝，付出不合比例的代價。

雖然看來恒指最終不易突破去年高位，但市場走勢的發展，並非一門科學，沒有甚麼應該不應該。社會集體亢奮，又或者有大批淡友集結要挾倉，比合理價超買一兩成，根本是輕而易舉。

何況和物業相比，藍籌股的估值依然低，萬一更多人接受以股票作為主要資產配置工具，波動區間大幅向上移，其實亦無可厚非。

升市看支持，一日未掉頭回落，跌穿關鍵支持，就繼續追住買。最終一定會輸一鋪，但賺頭蝕尾，一定除笨有精。對於評論員，這種策略卻是愚蠢，例如自己永遠要背負33,000點追貨的污名，逆市估頂，就永遠斷章取義，以高位清倉欺世盜名，升浪途中的製作費隻字不提。不過，投資並非辯論比賽，重點是市場中的勝負，所以還是明知故犯。

接火棒是不少人的心魔，有這種擔心的話，不如索性從此對股票不聞不問。股市波幅大，並非適合所有人。至於說經濟差，第1季度的數據是在去年底跌市已經反映。當然，閣下可以建構一個再次急轉直下的願景，問題是市場明顯並不認同，反而在博回穩甚至復甦。太過自我的作戰方式，是需要深不見底的荷包去支持，不如算了吧。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)

據說「支國製造2025」唔敢提之後，共匪暗度陳倉希望通過「支國股市2025」吸入更多資金支持科技產業

玩美帝個嗰隻 「矽谷<--->華爾街」方式

講開支那科技產業
原來貴州好多大數據中心

支國個股市咁假，點吸引到資金

老散市，熊長牛短，冇乜機構投資者，冇沽空機制及干擾市場太多，法律唔得，冇第四權監督上市公司做假，沽空冇渠道發出消息，新聞全部共匪控制，冇得沽空股票沽空機構冇錢搵唔做

支國證監會/政府更加係蠢如豬頭，溶斷機制搞咗4日自己叫停，黑仔強派公安入場拉人惡意沽空。。。

咪睇吓搞成點

熊市策略，逢彈加沽.jpg

快d跪低幫美帝含 做返血汗工廠 永不稱霸咪冇事

炒A股得一個策略，跟住共匪政策走，佢想催谷科技產業，5G, big data之類相關產業必然煲大佢，搵到相關行業龍頭股票，買入做伏兵，等佢政策出爐加用國家隊資金推上去，老散聞風而動，爆十幾個漲停出貨

唔係共匪想煲大嘅產業睇都唔使睇

簡單啲買入ETF都係方法

正如大師兄解讀共匪頭目嘅講話，有心煲起股市，原因我睇係咁，由於西方國家排斥共匪，正常賺取外匯補貼戰略性科技產業嘅資金缺乏，唯一可以引資金入場利用嘅就係股市，A股變成吸水嘅地方，只要煲起財富效應，引進外國機構投資者就有外匯購買外國設備，投入研究

但鬼佬投行唔係傻晒，入場撈一筆散水唔奇，所以係咪可以煲到2025,冇人知

以上鳩噏，毫無根據，勿作為投資投機依據，隨時死火

會多咗MPF資金入場，配合共匪「支國股市2025」計劃

TVC用盡扣稅額可年省逾萬
信報財經新聞
信報財經新聞2019年4月8日 GMT+8 上午3:38

TVC用盡扣稅額可年省逾萬

市場上的強積金受託人普遍會提供「可扣稅自願性供款」（TVC）計劃服務，而扣稅部分亦對中產人士有較大誘因，按財經事務及庫務局提供數據顯示，以月入6萬元人士為例，原本已可在強積金獲1.8萬元扣稅額，額外在TVC供款並用盡6萬元扣稅額，估計可另外節省1.02萬元稅款。

不過，如收入愈低，可動用作額外供款的資金愈少，將難盡享稅務優惠。政府數據顯示，假設月入2萬元和3萬元人士，在TVC額外作5%供款，分別只可節省稅款720元和2820元。

宜配合年金分散風險

卓佳管理集團業務總監鍾建強提醒，由於TVC要揀選基金，屬一項長遠投資，僱員不宜單純因為扣稅便作更進取或過分保守投資。他續稱，如果想用盡扣稅額，卻不熟悉投資市場運作，便應該同時考慮購買延期年金，一方面可以避免資本市場波動帶來的潛在損失，同時又可為退休作額外打算，亦可與TVC共用免稅額，一舉兩得。

積金局網站資料顯示，現時有14個強積金受託人提供TVC，總共有20個計劃供選擇，開戶時間介乎2至8個工作天。當中，友邦、銀聯及宏利均有提供電子登記服務，方便打工仔。

值得留意的是，以TVC作額外供款，雖可更有效為退休生活作準備，但須清楚了解該筆資金只為退休後使用，因條款與強積金相同，港人要到65歲或符合法例訂明的特定情況下才可提取。

MPF一個二個都覺得比人呃
仲有幾多人自願供更多

【新聞點評】放血貴利王
信報財經新聞
信報財經新聞2019年4月8日 GMT+8 上午3:50

【新聞點評】放血貴利王

講起「大耳窿」（高利貸），不少人會想到九十年代港產片《吸血貴利王》，描述一班黑漢如何以「九出十三歸」放數，以及用窮兇極惡手法追數。不過，貴利佬有時都不易做，好像近日爆煲的內地P2P網貸平台「團貸網」，以逾10厘年息吸引放貸者（債主），但在科網泡沫之下經營過於激進，隨着愈來愈多借款者（債仔）違約，該平台為維持營運，最初自己掏荷包代為還錢，猶如「吸血變放血」；後來自己的錢也不夠，於是設立大量空殼公司假扮債仔，藉以「借新錢還舊錢」，淪為龐氏騙局，爆煲只是時間問題。

P2P本身非壞事

首先必須強調，P2P貸款本身並非壞事，其特色為直接連結放貸者和借款者，有助補充間接融資（存戶先存錢進銀行，銀行再對外貸款）和債券直接融資（只有政府和大企業可發債，中小企及個人無緣）之不足，既能讓普通放貸者享受到高於銀行存款利率的回報機會，也能為一些由於缺乏抵押品等原因，不易從銀行獲取貸款的中小企或個人，提供多一種融資渠道；因此，P2P貸款若發展得宜，甚至可以收窄違法大耳窿、黑社會貴利佬的生存空間。

一個最常提及例子是2006年諾貝爾和平獎得主尤努斯（Muhammad Yunus），他在孟加拉創辦的「窮人銀行」被視為P2P貸款實踐雛形。針對孟加拉傳統銀行在農村地區覆蓋不足，令很多貧農無法貸款購買種子、耕具等必需品，尤努斯嘗試扮演一個平台，協助農村居民之間互相放貸和借錢，一方面把原本細碎零散的資金集腋成裘，促進運用效率，同時讓貧農開展營生，創造良性循環。當然，假如再往上追溯，則中國農村古已有之的「做保」、「供會」、互助合作社等集資和融資方式，亦可算是具有P2P貸款精神。

爆煲皆因太激進

踏進科網年代，由於互聯網本身深具P2P基因，更令網貸平台如虎添翼，如雨後春筍冒起。以近日爆煲的「團貸網」為例，成立於2011年，2012年正式上線，屬內地較具規模同類平台之一（貸款餘額達145億元人民幣，排名全國第14位），至今完成三輪融資，合計集資6.75億元人民幣，投資者包括九鼎、巨人、久奕等著名基金。

然而，成也科網，敗也科網。P2P網貸平台面對激烈競爭，特別是在「老二必須死」（意指每個細分領域只有龍頭可以賺錢，排第二已難維持）的互聯網世界，其經營日趨激進，既用愈來愈高年息率吸引放貸者，同時對於借貸項目（來自中小企或個人）審核也愈見粗疏，結果違約項目日益增加。為避免客戶流失、損害行業地位，這些平台最初自掏荷包，動用從天使投資人、創投基金手上融來的資金代為償債。換言之，它們不但未能像傳統貴利佬般「吸血」，反而暗地「放血」，簡直如割肉餵鷹、獻血飼蚊那麼大愛。

可是當違約項目漸多，就算融到再多錢亦遲早燒光，後來有些平台再行差踏錯，設立大量空殼公司假扮債仔，繼續創造高年息的借貸項目，藉以「借新錢還舊錢」；事至於此，很明顯已變質為龐氏騙局，神仙難救，爆煲一觸即發。

小心咁大隻蛤乸

由此可見，自去年以來多個網貸平台相繼倒閉，罪魁禍首並非P2P貸款本身，而是由科網泡沫助長的激進甚至違規經營手法。

實際上，內地當局已注意到這股歪風，所以在2017年起明令禁止網貸平台動用自有資金代為還錢，不過有些平台之前已經泥足深陷，該禁令相當於加速了它們的末日。相對來說，陸金所、螞蟻金服等作風較為保守、經營合規的P2P業務，則可視為穩健平台。

講到底，任何新興領域難免要經過泡沫狂熱和一地雞毛階段，始可望漸趨穩妥與規範發展，真正為社會帶來利多於弊的貢獻。現階段普通人若想參與P2P網貸、扮演「合法貴利佬」以賺取較高回報，至少須謹記3點：一、這是伴隨高風險的玩意，查實借貸者若有足夠抵押品或者信用度，又豈會選擇高息P2P貸款？再者，這跟黑社會貴利佬是兩回事，皆因善男信女不能用違法手段追數；二、宜選擇較具信譽的大型平台，惟也不要完全信任，就算有所謂大數據加上人工智能亦絕非算無遺策；三、從古到今，提防中伏最佳警惕是「有冇咁大隻蛤乸隨街跳」，倘遇到有平台聲稱提供逾15厘年息加上保本保證，就要自問這句經典格言。

睇報紙訪問市民反應唔差，有稅慳咗確實有吸引力

我地師傅mpf早過百萬

果班都傻嘅
自己除褲比班仆街基金佬屌

慳到稅不過一年有舊錢送比基金佬幫人接貨托市
十幾廿年後先攞得返 通脹都輸死

一般唔係沈門弟子邊有諗得咁到，有稅慳諗住儲多啲錢就有人加入去㗎喇

MPF已經成為大鱷借貨沽空嘅軍火庫，眾所鳩知

由於好耐冇供MPF,唔知而家嘅管理費有冇下降? 正路准mpf用戶自由轉倉，管理費應該會減多少吧?

我mdf全部保守

我嘅自動跌人mpf「懶人包」，冇理好耐，預咗餵狗

都唔使靠佢退休，拎走又要宣誓煩到暈，又唔係錢多由得佢了

自己玩好過靠佢哋啦
贏有錢搵
輸有嘢學

仆街肥佬我同你死過

政府係咁推強姦金
感覺係想庫房以外吸埋民脂救支
D黨國企債一帶一路債先唔講傳統堆mpf買唔買
紅底企指定用中資mpf一定買
結果唔單止樓王講既2025支股可能性
仲有香港花式吸資

但冇記錯師父祝福左支那2019……

西部大開發當年講到幾緊幾緊, 而家連官網都冇埋
2025, 講得勁, 最後縮埋老母個閪到
支股2025

301

mpf以前普遍收1%管理費以上，所以佢複製2800嘅恆指基金收益差過直接買2800，強奸金嘅基金佬水準參差，我覺得沈門大把師兄勝過呢班撚屌，希望AI盡快將呢班呃飯食嘅撚屌掃帚

派緊隊

話口未完，4叔地產又新高，Trump每轟FED一次就冇耐嚟料

一小時線呢個價入唔到，試吓提高啲

已改6.01試

改到6.04都唔得，升咗上去，算啦第二次了，買到買，買唔到算

1478 cls

屌那星唔通老貓甩到身?

買唔到取消，改入樓寶2，2000股@3.43 ,早日嘅利潤嚟

\|/
師父5連淡勁

樓王幾時再加樓寶1呀？我又排緊隊啦

等跌，不過可能等唔到，我暫時唔加住，用短炒利潤改入會計佬房托808, 息高啲，係增長冇樓寶咁好

呢個星期我估會回調，睇吓有冇機會特價

改個包裝嘅五連淡好似中中地

如果有特價
咁我都呢個星期買
今個月仲未入
而家暫時keep到一個月入一次貨

5.6嗰鑊失策講咗就到價買，自己衰貪心仲想再特價

如果落到5.61超大手掃一次買樓寶仲爽過買樓收租

係，不過都係搏大市落震咁啲貨出嚟，不過家陣啲友大市越跌班友越買，變成逆市上升

越來越多人識呢隻野

所以船長家吓係你，阿寶跳咗船

新入門，樓寶1和樓寶2係咩 ?

反正冤枉嚟嘅，又唔係大手，溝貨賬面仲贏緊，仲有息，理得佢買嚟擺，現價5厘息以上

新手lm \|/

留意到cfu 5行中

超大手入會掃起幾格

做親船長都反艇不過愈跌愈買

5 手都叫大手

我懷疑係cd rom睇沈門post加師兄弟搞到樓寶而家咁貴

5.77 now

823都創新高
水漲船高姐

有希望今個月入平貨呀真係

可能冇貨比嘅，得1000股買到呢個價，跟住掛單冇人蘇嘅

哩度師兄弟少則10 手8 手，多則

早輪有人話富豪圈呢排興買reits
我諗呢個先係主因
沈門加cdrom嘅貨值應該唔過兩千萬掛

5.76掛定5.6盤都差唔多

美帝唔加息D 錢點都要搵位泊岸

5手已經叫超大

英國王出左新書 <英眼狙擊 迎風破浪>

山窮水盡想拎番舊錢嗰陣就覺得mpf好戇鳩

樓寶突然比人質落去 5.6! 5.6! 5.6!

水生木之局，反覆上落，高位受壓。

中!

有師父照咗 沈門就係富貴圈

師父條仆街 日日都話做淡值博率高

樓寶2唔撚識落多一格 比多一格我就夠架啦

屌 一定要推介師父堆月供愛股啦

樓寶 落多少少啦

樓寶2個買盤多到如果唔係唔想離開每升/跌1毫都入一入個策略我入左架啦

呢排師父月供愛股係咩 冇熟讀實戰理論考試唔合格

前兩三個POST有CAP圖

我有fd攞咗了

沈門資產值
好快過億

老強輸左差唔多20%

以前試過賺20%, 一年內變輸20%.
今次我就賺20%個陣, 17年10月個陣轉撚哂保守
唔想再經歷重頭開始

支持沈門上市

月月比錢佢 收埋我片 迫我食佢d餐 重要輸

沈門國際（no.6767)

可以點攞

CEO : 大師兄
COO : 樓王
CFO: 無子兄
法律顧問: 朱兄

都是宣誓離港嗰啲
之後打返工唔知點

保守點賺？

支持訊匯上市

我都轉咗保守
唔跑輸通脤就算

暫時架姐
咁上下時間會轉番

但上市就有俾師父日日祝福既風險

樓寶1特價時段又完左

我建議請英國王做非執董
CFU一定日屌夜屌

沈門絕對唔會幫師父既敵人

冇錯，問冧巴唔驚，比冧巴你就驚喇

屌，出完火就升返哂，戇鳩

冇錯

日日話係徒弟開嘅，愛股，我哋冚包散

你D咩火來

咪撚玩，不了

20個物業，但要食白姐姐 大家點選 ?

所以重金禮聘英國皇帝黎做CEO穩陣呀

白姐姐四十歲前食得過既

黃腳英舊年俾師傅屌到生cancer咁嘅款，我覺得佢唔夠班

咁就要請索羅斯啦

資產值一早過咗
淨係樓王啲物業應該都有

eq 太低

【大師午間教路】
大師話，由目前至復活節（可代入其他節日，如新年、清明、重陽 etc ），還有 9 個交易日，估計恒指會喺29,500至30,300點反覆上落（HSI 上下加500點即可）！
叫大家就算唔開淡倉，都唔好再買貨...

係
不過講真我都同佢差唔多死款

【大師午間教路】未係瞓身淡倉時機！
04月08日(一) 12:22

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，港股現時距離復活節仍有9個交易日，料大市在29,500點至30,300點反覆上落，持有淡倉的暫時不宜加碼、亦不要「all in」淡倉；至於持好倉的則趁勢減減磅。

－－－－－－

今鋪破硬30300

其實我諗過入7300短炒，5蚊樓下嘅話有2-3毫子搵，不過隨時同師父同船，都係諗過好

無謂食牙簽痾大杉

估唔到老貓科技咁癲，完全同圖形估計相反，如果有熊證我買咗打咗靶了 簡直錯晒

老貓係咪偷偷出貨唔話比u知

打莊嘅畫圖，中伏

唔知係咪想當補裂口

今朝邊條on9買左$11.5

因為樓1加租同資產加值真係好過樓2，睇派息率就知道，2個嘅商場我都去過，講人流樓1好好多，格局都高好多，冇空置率可言仲加到租

樓2商場係搏趙國雄搞得起，778調過嚟，不過現價買入就算冇增長都有5厘息，又唔太差，只係搏成為823第二股價升幅大就冇樓1咁好

其實趙國雄都係賣開樓，當年佢個賣酒店房概念簡直驚為天人

搞商場就真係冇乜邊個長和系既場係搞得好，最多人果個應係已經係黃埔，1881就太少鋪，應該租金收入唔算好高

所以真係十五十六樓寶1現價無五厘但升幅大，樓寶2，誠哥既又唔太想買但息口又吸引

樓2好處價細易入口，好過擺銀行，一手計一年有180蚊左右股息，先3千幾蚊，擺去銀行邊有，橫掂係擺就擺佢喥，唔理佢短期升升跌跌就得，增長同通貨膨脹率差唔多，樓1就超好多，9-10%增長，所以啲友平就衝入樓1，理論上價位有4.8厘可以入得，17年我買嗰陣5蚊都係4.8厘，實際上佢年年加派息，到出糧5厘唔係問題

70路 你想搞都未必濕啦
最多係黎緊10年都只可以打飛機 唔好話20個物業 2個物業我都上

所以除淨咪有平貨，樓1除淨都冇平貨，以前有嘅，家陣唔work

商場leasing係一定要肯燒銀紙執靚個場, 冇其他方法. 你行下長和啲場, 個撚個都溶溶爛爛, 搞春咩

呢個都睇黎睇阿victor哥算死草有關. 所以唔關趙國雄事, 我唔覺得冇筆直會有得搞.

長實搞商場一唔得就劏舖提高租值，搞到二、三線商場唔係賣手機配件，就係外傭介紹所，或者係細間旅行社之類，同樓1加值商場做推廣活動，執靚個場提高租值唔同

我diu... 富途set 左個5.71條件盤無觸發到

算鳩埋啲小股東

+X哥臨退休前調佢過嚟，2.8/2.9私人增持咗808，或者想做場好戲啩? 搏吓㗎咋

其實搞商場, 搞得最好一定係新地同太古. 新地早幾年係夠膽死近乎封左個旺角新世紀黎搞翻新. 翻新完之後嗰種旺法拍得住新城市. 仲有新都會, 世貿, 都係掟錢落去翻新, 而家新簇簇既.
新地就係有咁既膽去give up一兩年既租去賺之後既租值. 佢最衰冇reits, 有就真係堅過樓寶多多聲

五行中左

咁就真係睇佢肯唔肯燒錢啦. 但睇佢個portfolio, 真係地點靚既, 係得黃埔同埋紅磡火車站o個個. 火車站o個個真係戇鳩鳩既, 交通樞紐, 上面有間成千間房既酒店, 間商場居然半間名店都冇

新世紀翻新完真心靚好多。依家迫埋一田上到最高果層，騰個靚位再mark高啲租金。

遲啲儲儲吓就多㗎喇，我最初得10000股樓寶，冇嘢買又冧落去，年幾後都40000股，今次派息都5千二百幾，下次又有5千三左右，嚟緊下年一定加派息嘅，佢做咗好多寫字樓加值，租金趨勢升，加到租，續約多

樓寶一日日升

紅磡嗰個場我睇咗幾年，早年仲差，垃圾一樣，地理位置咁好做唔起，認真唔識講，搞商場先喺頂嗰層搞食店，搞好電梯厠所，就帶動到人流，下面做中大型舖一、兩間，平啲租冇問題，例如整間一田、marketplace超市，搭間生果store，咁咪有租值做高格局，我觀察得嘅商場差唔多都咁上下做法，做到人流差過樓1上水中心，+X哥做商場真係一絕

嗰個場樓1嘅話，我哋發過豬頭喇

因為我預個市反覆，走先穩陣啲先袋咗，等佢回到7.2樓下出到底部訊號又嚟過，最緊要唔輸先，斷炒贏1蚊都好過跌，機會永遠會有，資金就唔係

set目標價只係有個目標，有時勢頭唔到就要走先，要臨場應變，賺咗老麥加大值得高興，又唔係輸錢，所以唔應該後悔，下次睇準啲搵返

貪心的我等樓寶回

過2年樓2冇乜進展，要去股東大會聽吓佢哋啲大計再決定係咪走貨

正確投資態度，如果管理層太hea,經濟一差肯定衰過其他reits,耐心等佢出成績，如果仲係1,2%增長，就寧願買其他好過

咁講真係keep住入樓寶1算了

都唔係嘅，或者出年、後年大爆發加租15%,股息由9仙一跳12仙，仲唔上4蚊?

有時要有耐性搞啲伏兵，股市 = 故事，講故事嘅地方，我哋買未來唔係買過去，長線冇大蝕水基本因素變壞嘅話，咪擺吓，「隔離飯香啲」係每個老散都有嘅弱點，包括我

Sor,記錯，上面社字樓先係佢嘅

邊間平用邊間，越平越好

交月費真係會羸?

呢排冇乜人講吸血鬼 但係唔聲唔聲就90幾

悶聲發大財先好

最慘係一直嫌佢貴 冇入過貨

為現金流同儲得快我唔考慮佢，派息唔高，股價係升，我覺得佢派息少過4叔地產似乎貴咗啲，人哋仲有利疊利效應，所以冇諗佢

我啱啱喺到諗
點解cfu 個節目叫錢錢錢打到嚟
一開始覺得好市井
但又幾盞鬼幾有特色

係呀，所以頭先5.71一閃即逝，根本買唔到嘅，過2日個市調整吓，啲友一驚又衝入去等收租，又扯高返，總之搞到我呢啲準備入多10000股嘅冇平貨

5.7要入，我貨底5.2, 未計派咗嘅息，反正唔賣嘅，下次出量又多千三以上，幾好呀

唔係臨近派息啲友又拉高 玩到除凈都冇特價

本周每日的股巿走勢預測：

周一(乙亥日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，反覆上落，高位受壓。中

周二(丙子日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，先高後低。

周三(丁丑日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，先高後低。

周四(戊寅日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，沽壓漸現。

周五(己卯日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，出現回吐。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)

師父又中

聽日沽哂樓寶佢聽師父話cash is king

冇錯，唔買樓都要買reits做間接收租佬

有控制權真嘅，同埋樓市升幅呢十年都係升得多，仲有槓桿，加上冇話有老千股啲嘢，香港人選磚頭都係為勢所迫

metoo, 貪佢有得買埋美股兩邊一齊儲

乜原來無左三點九沈大師？

沈判週

無左起碼一年

冇錯，如果覺得港樓難跌，其他物業一樣難跌，買得樓就買埋reits,冇買樓更加要買reits做間接收租佬，同樓市同步，拍樓寶張圖去中原CCL一睇就知

七師兄好耐無睇師傅

師父個 wing 廚
29,500至30,300 今個星期應該破到

肥佬不願面對

有一天，大約是期結前的兩三天，大師兄正在慢慢的數錢，取下粉板，忽然說，「三點九長久沒有寫了。還欠十九篇稿呢！」我纔也覺得沈乙己的確長久沒有亮燈了。

諗起師父遲Ｄ夏天著件老西身水身汗跑 show 做財演就辛苦，大家要珍惜師父

搵食艱難阿 孽豬今年分分鐘又加租5%

話時話 邊個租俾師父咁福星高照呀

炒金本無不妥，但本刊派記者放蛇，應聘到訊匯位處中環長江中心的總部打工，發現其堂皇的背後，經營手法可謂光怪陸離。有的經紀為求賺佣，連年逾八十的阿婆都照氹，完全漠視其可承受的風險程度。

2007 年 ge 事

唔收租啦 叫師父比貼士已經夠啦
直頭叫佢住一世 日日收貼士

放租俾肥佬先穩彈，個個月準時交租，加租又無怨言做多幾壇show,又有第一手淡倉收風，三贏

師傅成日扶阿婆馬路，又俾料啲公公婆婆，打和啦super!!!

係CFU 英明領導之下, 訊匯又中環長江中心搬去上環中遠大廈

MARBO文章：一貫策略

剛與朋友說起個市，筆者的回應始終如一：

「耐心，不要期待市場如何，因為世事常變，政府，大戶都會做嘢，而且是天天在變化，天天互動。總的來說有人想市跌有人想市升，最後鹿死誰手就要看誰有力了！

不要妄想做先知，更不要以為有人會是先知，那都是不切實際的。我的策略很簡單，到位就做嘢，唔到就唔做，等，真的等不到就算，放過別人放過自己！」

遠雜市場雜音，這只會令人心急而做錯決定。

Marbo
2019/4/8

大撚膽！係師父唔想俾+x哥賺佢租啫

波音又插過, 想接多次飛刀儲長倉

波音儲得過呀

波音好多現金，而且有回購銷股，就係賠償嗰嘢唔知幾多，如果賠幾十億冇問題，就怕過百億以外

夠平我都諗緊

點解vic巴叫樓王

姓樓 好似係

愛回家個位樓生

本身叫樓主嘅，但係d人打打下就變樓王

原來係咁
我仲以為係因為手持多個物業

東張西望講緊叫雞沈船既故事

笑到仆街

要教精佢
留精不留情

屌你老味香討啲撚屌唔喺人嚟，咁樣講師父

股市信大師，好快做乞兒
樓市信大師，更加死快啲
年頭信大師，年中變死屍

呢啲嘢講得出嚟嘅就唔係人.jpg

師父救得一個得一個 班撚屌識d乜

叫雞沉船on撚鳩
仲要自己提出同隻雞結婚

俾人夾成5千點都可以笑哈哈咁，女主持都忍唔住串佢 : 明知星期一會俾人夾，都仲要叫人買 put ?

條光頭佬有睇沈門就唔駛搞成咁 師兄們成日提嘅男人兩大苦 短炒變股東 叫雞變老公

點解會無無得緊貼師父聖旨

班撚屌自己on9,跟師父買熊然後買隻貼價牛，點知殺咗隻牛再殺熊，就話師父唔掂

收到風阿爺市外資開始走
阿爺叫哂班手下掃貨
唔可以係中美貿易戰前爆

睇阿爺托唔托到咁耐

加沽

師父個office幾時咁靚望住個維港

呢個真 睇住d 新世紀以前成pat屎都搞得起
我都入左d新鴻基博長遠revaluation

年頭信大師，年中變死屍？
年中？
年頭信師父，正月十五元宵已經變左死屍啦。仲年中？

紅磡果個場明明地點靚有得大搞都可以搞到死場咁開補習社美容中心
我真係唔明長和點撚樣做野

個場俾新地太古領展是旦一個搞都差好遠

誠哥有良心先比細舖做到生意
唔會個個場都倒模

中環在線：
股評人搞talk show得個吉 - 李華華 (2015.05.07)

財經界興起棟篤笑，始祖黃國英（Alex）下月底連續第三年搞talk show，舊年玩埋一份嘅兄弟檔沈大師（沈振盈）同Eugene（羅尚沛）今年都心郁想再玩。但原來搞一場show成本起碼20萬至40萬元，要回本除咗門票要賣得好，仲要搵夠讚助先得。Alex就連年蝕錢，沈大師唔使蝕都只夠食餐飯，搞場show似乎都係得個吉。
蝕錢居多 純為建立品牌

Alex過去兩年，每年喺伊館舉辦一場talk show，佢透露搞一場show，成本要30萬至40萬元，場地、佈置同宣傳成本嘅佔比最大。即使入座率有八、九成，但部份門票會派畀佢自己嘅基金客戶，加上冇乜點樣搵贊助，所以根本冇可能回本，今年亦預咗要蝕。
「我哋呢啲性格唔可能招攬輪商，唔通轉頭又unfriend咩？」意指費事搵人讚助，轉頭公開講對方唔啱聽評論。
佢話過去兩年嘅talk show每場都蝕十幾萬元，但搞show係建立基金品牌，唔可以用商業角度去睇，所以堅持繼續搞，但就會推多啲門票出去賣，只求現場氣氛好。
沈大師（左）同羅尚沛今年都心郁想再搞番場talk show。 沈大師（左）同羅尚沛今年都心郁想再搞番場talk show。

沈大師跟Eugene舊年喺九展舉辦talk show，Eugene透露，單計場地同佈置已經花費20萬元，其餘宣傳同雜項可免則免，最終成本都要廿幾萬元。好彩佢哋搵到唔少朋友仗義幫忙，兼且有一大堆贊助。
事實上，去聽財經talk show嘅多數係股民，唔少金融機構睇準呢班目標客戶群而提供贊助，部份仲會喺現場擺推廣攤位。沈大師佢哋就係多得贊助商，埋單唔使蝕。
Eugene同沈大師今年初傾過添食，但太忙未有行動。Eugene估計最終成事機會一半半；如果搞得成，會繼續寸嘴本色，仲要有錢賺喎。

唔知有冇網上得睇呢

三師兄好耐無見。大膽！

年頭信大師，腸胃都健康d。

食洋葷，無時間參透實戰理論
其實講來講去三幅屁，都係put 、沽、熊、淡、爆

一年前睇，同一年後睇，根本無分別

東網專訊】聯交所股權變動資料顯示，東正金融(02718)於4月3日獲TX Capital Value Fund增持1,930萬股，最新持股數目4,494萬股。

中國鐵塔(00788)於4月4日獲威靈頓管理增持2.01億股，最新持股數目42.88億股。

中國鐵建(01186)於4月2日獲摩根大通增持908萬股，最新持股數目約2.5億股。

東陽光藥(01558)於4月2日獲摩根士丹利增持60萬股，最新持股數目1,377萬股。

信陽毛尖(00362)於4月1日獲陳遠東增持86萬股，最新持股數目約3.46億股。

利寶閣集團(01869)於4月3日獲Bright Creator Ltd增持73萬股，最新持股數目約4.75億股。

金風科技(02208)於4月1日獲施羅德增持410萬股，最新持股數目6,264萬股。

皓天財經(01260)於4月1日獲富達增持164萬股，最新持股數目7,255萬股。

遠大中國(02789)於4月4日獲Neo Pioneer Ltd增持172萬股，最新持股數目約7.77億股。

金輪天地(01232)於4月3日獲Golden Wheel Realty Company Ltd增持59萬股，最新持股數目約6.97億股。

京投交通科技(01522)於4月4日獲宣晶增持63萬股，最新持股數目310萬股。

創業集團(02221)於4月4日獲朱勇軍增持8萬股，最新持股數目8,254萬股。

－－－

騰訊控股(00700)於4月1日被摩根大通減持716萬股，最新持股數目約4.72億股。

中國中車(01766)於4月2日被摩根大通減持2,080萬股，最新持股數目約3.33億股。

中國交通建設(01800)於4月2日被摩根大通減持1,110萬股，最新持股數目約2.57億股。

中興通訊(00763)於4月1日被摩根大通減持569萬股，最新持股數目約4,046萬股。

招金礦業(01818)於4月3日被摩根大通減持399萬股，最新持股數目6,188萬股。

華晨中國(01114)於4月1日被摩根大通減持493萬股，最新持股數目約3.48億股。

萬科企業(02202)於4月1日被摩根大通減持647萬股，最新持股數目約1.17億股。

金蝶國際(00268)於4月1日被摩根大通減持206萬股，最新持股數目約2.95億股。

國藥控股(01099)於4月3日被摩根大通減持495萬股，最新持股數目約2.24億股。

國藥控股於4月2日被OppenheimerFunds, Inc.減持81萬股，最新持股數目約1.31億股。

瑞聲科技(02018)於4月4日被The Capital Group減持435萬股，最新持股數目1.06億股。

長飛光纖光纜(06869)於4月1日被The Capital Group減持285萬股，最新持股數目1,647萬股。

維他奶國際(00345)於4月1日被COOPER LINDSAY WILLIAM ERNEST減持56萬股，最新持股數目5,284萬股。

中糧肉食(01610)於4月4日被海爾集團(香港)金融控股減持7,000萬股，最新持股數目約1.52億股。

天津津燃公用(01265)於4月4日被Alpha Logic Holdings Ltd減持53萬股，最新持股數目3,033萬股。

廣汽集團(02238)於4月1日被施羅德減持307萬股，最新持股數目約1.85億股。

中盈盛達融資擔保(01543)於4月3日及4日被Dragon Pearl Hong Kong Investment Development Ltd合共減持47萬股，最新持股數目6,029萬股。

廣深鐵路(00525)於4月2日被BlackRock Global Funds減持63萬股，最新持股數目約1.14億股。

中信國際電訊(01883)於4月2日被劉立清減持60萬股，最新持股數目降至0。

美瑞健康國際(02327)於4月2日被毛振華減持124萬股，最新持股數目9,875萬股。

眾籌比師父搞talk show 打救公公婆婆

師父發夢都想開show，萬人空巷，好似巴群股東大會咁，富豪、記者雲集，全世界網上爭住睇，聽侯靜誨。

可惜，唔係

2017年沈鳩頭話希拉莉病重、法國大選馬克龍當選，全部都係黑天鵝。諗返起真係戇鳩。

上面大魔減持，呢喥又咁講

摩通：美股看升12% 4個理由續睇好中國股市 (16:29)

東網專訊】外國傳媒報道，摩根大通表示，美國國債孳息率曲線「倒掛」不是沽售股票的理由，因從「倒掛」信號，到市場見頂和實際經濟衰退之間，通常存在「很長的超前及滯後」。再者，往績顯示，目前美債10年期息率相對2年期仍有0.18厘息差，反映標指在未來12個月或能再升12%。

另外，該行依然看好中國股市，原因包括聯儲局立場「鴿派」、美元可能見頂、通脹預期可能見底，而且貿易相關不確定性開始遠離。

師父開show，就毅進星100

派貨

師傅話，佢咁樣仲準啲喎

細摩黎姐

依家係睇師父捉到既時機

夜期一沉百踩, 師父又贏

道指搞乜鬼?

熊!熊!哈 熊!熊!哈

波音累全家

早知高位放

吼下會唔會落10天線先

另一讓人意外的是同樣身為Dior中國區代言人Angelababy這次才得到25位，下跌了10位，而另一位Dior中國區代言人趙麗穎卻排第1位。

大兄弟

「中國最具商業影響力明星100強」名單出爐！Angelababy下跌10位 迪麗熱巴升至第2名！

長揸定短炒？回落到3.96

AAPL 會唔會屌穿埋200

當日230無走
今轉再上的話唔知走唔走好

應該會出面話要用aapl頂著波音對道指既影響

信報黄色基金佬專欄

美國的雲計算股上周四開始轉弱，今次比以往學精了，領先板塊率先調整，只是啟示板塊輪動，對指數走勢沒有太大啟示。應對方法是組合結構要比較平衡，早前已未雨綢繆換入一些傳統舊經濟板塊，主要是美國的餐飲股。

如果沒有做好準備，隨時會沽指數期貨作對沖， 搞到兩面輸。

不過，標普500指數已逼近歷史最高點，最強勢板塊回調，啟示動力正在減弱。筆者雖然長期以一個較平均的組合迎戰，美股、港股比重相若，但始終身處香港，客戶傾向以港股表現作為基準，所以現時煩惱的是應否降低美股持倉，推高中港比例，去迎合今年下半場新興市場會跑贏成熟市場的主流看法。

從走勢及估值角度推敲，可能有此需要，騰訊（00700）及中國鐵塔（00788）是筆者持倉較多的中資股，不少人認為內地政府會因為壟斷地位，不容許兩者太過好賺，所以不能睇得太好，可見投資內地企業要揸頸就命。短期有智慧不如趁勢冇所謂，可是不宜把組合過度傾斜，否則萬一出事，再一次明知故犯便會士氣大挫。

美國的科網巨企同樣有富可敵國的隱憂，明顯是Facebook犯眾憎，而頂多禍連Google，其他巨企的版圖較少成為投資者的議題，何況美國勝在選擇多，不買超級大公司，還有一大堆二線頭股份，市道過千億美元的選擇。

所以，筆者最終決定繼續以目前陣式迎戰，不會刻意推高組合內中港股票的比重，假如表現落後同業，亦只得接受，反正過去多年較少中港股票的策略，為表現已經打好了基礎，來一段獲利回吐也無辦法。

美股長期勢強，估值又高，長年累月被人批死， 事實證明淡友死完一批又一批。始終是知識型經濟，美國企業的技術及品牌力無出其右。科技進步保證有故事可以講之外，還要多年以來資產膨脹期製造出超級貧富懸殊世界，好友實力強橫，亦是股市表現比預期好的另外一個主因。既然長路未斷，便不必左搖右擺。

基金持有騰訊、中國鐵塔

豐盛金融資產管理董事

生果已上200美金，股數少一於揸到巴菲特賣出晒先算，橫掂擺錢唔知買乜，話唔定第二時1000蚊股

\|/
師父早晨

\|/ cfu在上

\|/ cfu早晨

\|/師父

本周每日的股巿走勢預測：

周一(乙亥日)：天干屬木地支屬水，水生木之局，反覆上落，高位受壓。

周二(丙子日)：天干屬火地支屬水，水火交戰之局，先高後低。

周三(丁丑日)：天干屬火地支屬土，火生土之局，先高後低。

周四(戊寅日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，沽壓漸現。

周五(己卯日)：天干屬土地支屬木，木剋土之局，出現回吐。

【大戶動向】基金趁反彈減持騰訊
04月09日(二) 08:45

騰訊控股(00700)上月底下試升軌支持兼50日線約347元後重拾升勢，周一(8日)更成功升穿380元關口，創出381.6元的近9個月高位。不過，有基金似乎看淡其後市走勢，趁股價反彈減磅。

權益披露資料顯示，騰訊於上周三(4月3日)遭摩根大通減持716萬股，持股量由5.03%降至4.96%，平均價每股366.1998元，估計是次減持套現約26億元。由於持股量已低於5%，故即使再作減持亦毋須申報。

事實上，該股去年10月底由251.4元低位展開反彈浪，至今已累升約50%，基金趁高減磅亦無可厚非。不過，騰訊今轉升勢仍跑輸其他大型藍籌，相信短線仍有機會繼續吸引資金目光，而由技術上而言，其50日線剛升穿250日線現黃金交叉利好信號，暫時難言升浪已見頂，可以繼續持有。
─ ─ ─ ─ ─ ─

細摩：目標價5xx，自己就走佬

唔set 高啲個目標價 邊有散戶幫手接貨

呢輪賺夠, 俾D人地賺

大師琴日又錯
今日睇怕都係低開格

師父邊會錯
錯嘅係市場
扭曲!!扭曲!!扭曲!!

巴菲特重倉蘋果 巴菲特時代已經過去

師父墨守成規始終如一！

我度位呢轉211, 家陣唔理，新聞一出話apple music訂戶多過spotify, 侵晚食咗春藥咁

琴日一開就回, 仲唔係反覆上落, 高位受壓?

尋日好明顯係低位有支持wor

尋日又上又落 啖反覆上落
路咗上唔番高位 咪高位受壓
唔好可屈喎 你係咪打手

師父心情咪反覆上落！又中！

師傅早晨 \丨/

有冇師兄知點解噚日hsi升，7300跌但7321升咗1仙?

熊!熊!哈! 熊!熊!哈

先高後低
師父好波

師父又中喇 打手仲有咩嘢講

今朝本嚟掛咗

只有我係師父真弟子，聽佢講做淡

非常難有特價，我睇5.71即刻大量買盤，兩吓上返去

好似睇住沈門D價咁掃

莫非係師父

5.75排住先

熊熊它熊熊它

邊有咁多癡線佬，得師父一個

2342升到癲咗，6869又升，今次師父又可以認下叻

你咁多貨，咪等多陣都唔怕

未出糧呀

殺30200 熊

回都唔回下

cfu同啲公公婆婆點算

無申報月收$1.9萬股息 愛民邨公屋男判社服

收息多過我份糧

香港真係好多有錢人

唔通係老貓

再夾就排定隊上IFC

做乜咁睇唔開

大把依類人

我排緊5000股@5.74 搏傻佬，跌就溝埋另外5000股

274 夾到302

嘩你仲未入ICU﹑仲講到野已經好勁架啦

雙倍租之類

我陪你 冇止蝕咩?

改5.75再睇吓入唔入到5000股

跟5.75都冇貨，總之仲難過買樓咁款

1383 洗米華股都幾勁

我排成朝入得5000 重有三分二未入

咪即係我冇份

2018都好勁，最衰師父點咗名，升咗5蚊以上

46蚊有貨，諗緊咩位食/加注

50萬股熊

無 點估到會上到302

即係5.71諗都唔使諗由佢掛到收市

如有回調幾百點，諗諗止咗佢，點睇都最多29500附近，我玩嘅贏輸就問題唔大

5.75條龍由師父檔嘢地下排到銅鑼灣

老母麵投降師兄可能有位走，轉揸啦

我都係睇今個月295
我另外仲有一張大Lp 4張細LP

【大師午間教路】向上突破欠力水！
04月09日(二) 12:29

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，大市周二(9日)繼續在30,000點附近上落，要向上突破並不容易，因為30,200點至30,500點是去年6月大市向下的裂口頂部，要補回此裂口似乎欠力水。

大師重申現時買貨風險高，應靠邊站、向下值博率仍然較高。

─ ─ ─ ─ ─ ─

係咪即係30500 有阻力？

麵仔投降（聲稱）
師父繼續靠邊站

隻PUT一日未0.01都當佢係淡友

我會落到先算
最近既熊304

火中取粟以後唔好制，咁多股票破頂跌極有譜，之後又升過，任何調整都係儲力再上

以後唔敢all in
要留注碼補獲

我都只係買冇槓桿嘅7300雞仔注，邊敢大手去呀?

贏輸幾嚿水就冇所謂試吓

v巴退休搵炒股做腦力訓練認真唔錯

【大師午間教路】
大師話，港股向上突破唔容易，建議靠邊站！

【大師午間教路】向上突破欠力水！

#沈振盈 #港股 #靠邊站 #大師午間教路 #東網Money18

----------------------------------
「致富智庫」領悟理財/職場智慧，一Click改變一世

安裝「東網Money 18」APP

安裝「東網」APP

大撚鑊

一提師父5.75突然無哂買盤

5.75入咗5000股

點睇以後都係5.8以上價位，反正幾手入住先，好過擺喺致富喥冇息收，咁9月出糧接近6000蚊股息，玩吓手派特別息5仙咁就fatfat

其他reits唔知有冇派特別息，樓寶有

早知5.74有10k賣盤掃左佢，而家俾人掃左

一買左5手@5.75即刻俾人沽返落5.74

睇住沈門黎食頂

街市買菜咁

菜邊有咁多人搶

又屈返上去啦

瘦田冇人耕
睇怕樓寶好快開船

沈門眾師兄弟頂上去

齊貨 可以開船

齊齊做大john

召集樓寶call team同樓寶put team

@5.75

今日嘅超大手

總之出名之後搞到難買貨好多

老母面一投降即刻黎料

升少左啫，都未跌 當師父乞衣呀

師父又中

如果師父邊日退休應該可以搵麵神頂上

又去返5.74
應該等下真係有5.71

一出近牛就跌，輪商真係好扑街

勿沾近牛熊

有都一閃即逝，噚日見到即落單已彈返上去，我本嚟次次十手買嘅，今次減半預跌再溝，再跌我擺多50萬係戶口同佢慢慢執貨好過

師父呢句警世良言

都岩
反正未儲齊貨
都唔差在果幾仙

等好鬼煩，有時就係唔想等入咗懶得睇

真。有時為平啲點知彈上去仲貴咗，呢啲當買樓收租咁做好過，到價差唔多就買，其實計家吓都4.7厘，下次派彩可能又去番5厘

搞搞吓我都45000股 第一目標10萬股

樓王一話黎緊5.8見 即刻比人大手入貨

計5%增長都有，何況佢9%-10%增長，19年業績唔會有問題，20年要睇全球經濟係咪放緩，可能會減慢，4叔塊中環寫字樓地皮起好要7萬幾蚊呎，幾百億掟落去，我哋呢啲算乜

夠鐘出糧話之佢吖

我有袋底淡倉兜住啲正股，學足師父

沈門旺左好多返黎上香比師父先\|/

師父燈力強勁 香火自然鼎盛

我等緊師父聖喻幫我搵啲旅行錢

2019年4月9日 信報

黃國英 英眼狙擊

中港組合不變 無謂左搖右擺

美國的雲計算股上周四開始轉弱，今次比以往學精了，領先板塊率先調整，只是啟示板塊輪動，對指數走勢沒有太大啟示。應對方法是組合結構要比較平衡，早前已未雨綢繆換入一些傳統舊經濟板塊，主要是美國的餐飲股。

如果沒有做好準備，隨時會沽指數期貨作對沖， 搞到兩面輸。

不過，標普500指數已逼近歷史最高點，最強勢板塊回調，啟示動力正在減弱。筆者雖然長期以一個較平均的組合迎戰，美股、港股比重相若，但始終身處香港，客戶傾向以港股表現作為基準，所以現時煩惱的是應否降低美股持倉，推高中港比例，去迎合今年下半場新興市場會跑贏成熟市場的主流看法。

從走勢及估值角度推敲，可能有此需要，騰訊（00700）及中國鐵塔（00788）是筆者持倉較多的中資股，不少人認為內地政府會因為壟斷地位，不容許兩者太過好賺，所以不能睇得太好，可見投資內地企業要揸頸就命。短期有智慧不如趁勢冇所謂，可是不宜把組合過度傾斜，否則萬一出事，再一次明知故犯便會士氣大挫。

美國的科網巨企同樣有富可敵國的隱憂，明顯是Facebook犯眾憎，而頂多禍連Google，其他巨企的版圖較少成為投資者的議題，何況美國勝在選擇多，不買超級大公司，還有一大堆二線頭股份，市道過千億美元的選擇。

所以，筆者最終決定繼續以目前陣式迎戰，不會刻意推高組合內中港股票的比重，假如表現落後同業，亦只得接受，反正過去多年較少中港股票的策略，為表現已經打好了基礎，來一段獲利回吐也無辦法。

美股長期勢強，估值又高，長年累月被人批死， 事實證明淡友死完一批又一批。始終是知識型經濟，美國企業的技術及品牌力無出其右。科技進步保證有故事可以講之外，還要多年以來資產膨脹期製造出超級貧富懸殊世界，好友實力強橫，亦是股市表現比預期好的另外一個主因。既然長路未斷，便不必左搖右擺。

基金持有騰訊、中國鐵塔
英國王呢幾日應該係咁曬命買中 788 了

我都係 黎緊6月去旅行

期結之後，市況是一天牛比一天，看看將近三萬點；我整天的數著錢，也須買數錢機了。一天的下半天，沒有一個股民，我正合了眼坐着。忽然間聽得一個聲音，「買一手熊。」這聲音雖然極低，卻很耳熟。看時又全沒有人。站起來向外一望，那沈乙己便在櫃臺下對了門檻坐着。他臉上黑而且瘦，已經不成樣子；穿一件破夾襖，盤着兩腿，兩腿之間夾一綑紗布，用繃帶在肩上掛住；見了我，又說道，「買一手熊。」大師兄也伸出頭去，一面說，「沈乙己麼？你還欠十九篇三點九呢！」沈乙己很頹唐的仰面答道，「這……下回還清罷。這一回是現錢，熊要近。」大師兄仍然同平常一樣，笑着對他說，「沈乙己，你又挾爆春袋了！」但他這回卻不十分分辯，單說了一句「不要取笑！」「取笑？要是不沽三萬熊，怎麼會挾爆袋？」沈乙己低聲說道，「交了租，租，租……」他的眼色，很像懇求大師兄，不要再提。此時已經聚集了幾個人，便和大師兄都笑了。我開了一手30100熊，端出去，放在門檻上。他從破衣袋裏摸出一百大洋，放在我手裏，見他滿手是煙灰，原來他便用這手執煙頭的。不一會，他的熊打了靶，便又在旁人的說笑聲中，默默去對面垃圾桶執煙頭了。

完全冇貨入樓寶1會唔會摸頂 ?

5.73有賣盤，特價

咁好

5.72

諗緊應唔應該沽左滙豐入多啲樓寶
好似樓寶開始有平貨

5.71 試下入一注

一兩格唔使理啦，分分鐘收市上返去，當然計價冇5.6咁抵，坐住食5厘息，有時焗住貴少少買入，反正長期投資唔係炒真係冇所謂

媽~我得左啦

我而家見佢跌緊 個心態變左好似你果時等$5.6咁

之後就出事，一去無回頭樓王講得有道理，短炒就一格半格都要計盡，長揸，是鳩但啦

今年如果Trump屌到FED頂唔順減1/4厘息，樓寶實6蚊樓上見

Reits同地產股揸住搏大堆，而家睇返我17年7月買到18年，任何價位入19年都唔會輸，擺喺喥收息等升就係，只係贏多贏少問題，基本因素冇變，甲乙級寫字樓租金趨升，可能年尾睇又覺得好平

沈門夠膽講單樓寶隨時幾球貨，

真係落返去 頭先仲買貴左

今日高位，明日低位

Sorry, 係我 5.71

痴線 全部都係買樓寶

差D唔記得左有月供 想all in埋樓寶號到到時唔夠錢月供就柒沽轆

可靠，保證有息，當買樓收租

nllllllcllllllll)ll)llxllllll)cllllll)llllcccvvvll)llll:lllllll

尾市掃返上，賺左2格

咁搞法就快改名

噚日樓寶2掟貨咁掟落嚟，今日又上返去，收息股唔使成日睇價，老實以穩定計佢仲高過唔少大藍籌

大手質D優質股落去只會好似大時代咁 壓彈弓

撈左底

似
我覺得美金開始走弱㗎啦
但竟然油升金跌
咁扭曲

全班咁齊人上哂船。
師父會唔會一野跳上樓寶1號㗎？

沈門樓寶自助餐聚會?

金升返喇，我都唔使點蝕，玩吓手今晚就開始贏了

肥佬唔提一啲事都冇，一講就瀨屎

唔會喇，呢啲細嘢師父眼尾都唔望，都廢撚事屌佢

上面貼倉嘅股票

又可以留意下資源股
利伸不構成任何投資建議

唔係嚇鬼，師父見柒咗唔提之後重上1300

股東會有冇野食

我家陣做咗師父嘅真門徒，袋底淡倉+金，你哋夠唔夠膽坐肥佬旁邊?

唔好餸，一般嘢，四叔地產好餸，據報四季自助餐同油麻地小輪一樣，舊年小輪比啲碎股黨搞彎咗就派現金券好似係

你癡撚左線

買返手四叔地產去痴下餐先

暫時未公佈，公佈出咗先買未遲

當進貢

思覺脫條柒碌

有錢就是任性

如果出席股東大會嘅話，要搵返你嘅證券行填表，會收費，間間唔同，致富就廿蚊，實物股票就唔使，直接寄信去你屋企，連財報好似係

唔好咁揚其實冇問題，做得太揚，自己圍內知咪算，公開做咪盞公司取消，嘥時間嘥心機

樓1今年好似未開，我去出席吓睇吓好唔好餸，好餸下年我整張沈門banner舉起集合入場，相信4叔都要問沈門乜嘢嚟，一於響師父朵

到時請無兄提字

玩到咁大

4叔旗下開股東大會都唔會太寒酸，除非碎股黨搞嘢，據報一般都OK嘅，+X哥嘅就唔好諗住有好嘢喇

樓寶一18年10月31搞股東大會
似乎仲有半年時間搞

等我得閒去致富填份表簽個名先

其實真係要聽吓公司講乜，同認識吓管理層，話晒沈門夾埋真係唔少貨，到時會將公司未來計劃喺度講返

然後個個擺低卡片, 基金經理, 分析員, CFO, COO咁撚樣入場
沈門環球資產管理集團

鏟漿員

開哂名會唔會俾師父睇住黎沈架

高級哄盈經理, Senior Louie-flattering Manager

富途冇門市，要出席股東大會可能佢拎表去地鐵站比你填。但手續費唔知幾錢，估都係廿蚊三十蚊咁上下

沈門首席飛機師 (專幫師父打飛機)

我之前係上佢office做sighting嫁喎，好似係喺上環

我喺西鐵站做見證

個陣開戶口都係大學到有條女女拎部pad出黎畫龜

資深振盈分析員 (專收集師傅神諭參透)

出年Trump要搞連任，必須要搞好經濟，所以我預佢會得閒就轟FED, 搏佢減息，甚至會大搞基建帶動需求，冇低息環境融資不利

縮表加息已經收檔，Trump認為未夠，因為FED加錯息，焗佢減息糾正

cash is rubbish

Cash is king, but asset is God.

周街都吹鐵塔

沒有資產沒有樓
沈公振盈早啲抖

鐵塔靈魂

新妖股

如果Cfu冇點名我都會買
衰唔夠堅定

大撚膽！！！

沒有資產沒有樓
干諾道西執煙頭

呢條友, 講真, 好有問題,
首先我地成日鬧大陸人食人地自助餐食到人窮.好劣性好小葨DNA 好無文化..
家陣利用灰色地帶, 將上市公司定位為原罪, 人地好心每年回饋小股東既晚宴比佢搞到變成免費午餐仲以為一地一世唔會改..
而家一股入去食, 同中國人係外國買電器用完退錢, 去食自助餐食到人地窮.
跟住笑外國人蠢.有咩分別?
人地外國唔係蠢, 係信人有道德信西方文明...你咁做佢係見到, 只係一路放係心, 唔理你..你就當人地ON居..

呢D人真影衰哂..香港人

有本事點解唔係股場決勝負? 賺夠錢堂堂正正比錢食自助餐?

師兄弟齊齊搶口

大撚膽!!!

冇影衰 香港人不嬲咁cheap
以前有幾個錢咪馨香 而家連啲雞腸都俾人追過哂
冇哂J點咪唯有話人冇文化

問心啦 英殖真好嘅年代香港人有高質過咩
俾班鬼管出嚟咋嘛

我係堅定地買所有cfu推介過既野

講真，唔好玩到咁揚，肥佬到時一句×××係我姓沈嘅徒弟睇嘅，高高高，就齊齊含得撚橡皮糖，我靠佢收息退休啊

ching記得我嘛， 白貓post出過一個post 又同你睇法一致

agree英國管治得好，一無左英國人管治就打回原型，當然又唔可以一竹篙打一船人

一個二個都同船
師父一沈就898

講吓啫，股東大會我會去真嘅

樓王你去我都去，見識吓無壞

我唔柒信師父會睇好樓寶1/2

師父mon post 星期五錢錢錢講REITs 就仆直

好

有無成篇沈乙已可以一次貼出黎，想攞黎 J

煙頭清潔回收員

可以一見樓王白老大真身

已開定下期，免爆post瞓咗
沈陣營第二百一十七期 － 滾動熊市無厘頭，師父春袋挾無憂

滾動熊市無厘頭，
師父春袋挾無憂。
豪瀨萬點誰人似？
且戰且走正戇鳩。

不過方仗好小器嘅

沈門弟子抬本門口訣（萬里長城長又長，我的尾水比它長）進場。為首者，乃大師兄樣子朝偉。

四叔、大少、二少：沈門？

四叔出迎：貴派大賀光臨，真係蓬蓽生輝。咦，貴派沈振盈沈大師呢？
樣子：哦，門口執緊煙頭個一個肥鬼咪佢囉

差個大師兄gif

新聞報，小巴又加價，3至5%。
信師父將錢放入銀行做定期真係戇撚鳩，完全追唔到加幅同通脹

不要試探真神
超智能一役，點石成金，鬼斧神工，你咁快忘記左？

放銀行同認真打死一份工都肯定會比衣家既瘋狂通漲整死
但難講世界點樣自我調整

好大機會
我覺得

夜期咩事 沈判?

咁搶口
Mola mola

面仔出post認輸

我好好奇...
如果有朝一日麵神師父燒山同船個市會點

滾動熊市，就好似壽司同白癡港女咁，戇鳩鳩，生勾勾

牛三gogogo

九星連珠

沈判日來了 你們應當悔改

師父

對唔住呀師父我估唔到你搵麵神做外援

唔通2000蚊袋底熊有得執錢

學埋師父啲衰嘢

袋底牛熊冇人知，人人都係沈大師

標題

道指

g持

樓寶今日有折，跌市未必有，屬於本地防守性收息嘢，12就可能用嚟拉落指數唔奇

實在短期升咗好多要回氣，上午成交量呢排都大，消息面好消息市場消化咗，冇新綽頭就向下做

希望聽日師父賜我餐晏仔

癡撚線
個個好學唔學
學師父春袋底，開動物園

好在AAPL有貨，夠晒頂，除咗亂買條牛仔褲賬面輸廿幾蚊美金之外，其他都贏少少或平手

長倉嗰啲唔理佢，手上冇貨，等執平貨

我以為入門要袋底開動物園

美女我得可樂同微軟, 由佢擺

再串咀就確認熊市

原來咁多師兄弟有袋底熊，蠱惑喇

跟得師父多受感染，究竟每個人袋底收起幾多蠱惑熊?

留定少少怕師父突然審判都有車錢搭去IFC 針嘛

沈判多數係師父抬十字架上山既時候, 先至會出現

我發現有條新way，當師父叫人開完淡倉瀨嘢比人屌唔認數，兼開始唔敢叫人開淡倉嘅時候，就係細注搞啲袋底嘢呃餐M記嘅好時機

記住唔好貪，用師父絕技hit & run

美女低開即回頭
夜期又想V彈
睇黎都係師父勁

搞撚到我都學埋麵仔講

熊!熊!哈 熊!熊!哈

比人打止蝕加叫淡倉唔好加住就freefall

麵仔好似投左降

熊! 哈! 熊熊哈!

上星期我睇圖估計要回返啲先得，所以都唔敢留隻玖紙，有糊食咗先就係驚呢個星期嚟料，估29500左右，7300配合大市睇其實OK，相反行嘅，咁就比較到底面，呢件工具唔買都值得參考

夜

佢唔會咁快轉身嘅，跌幾百點比佢又以為「發霉酵」㗎喇，吹雞開淡倉，茶餐廳理論話我知，要喺後門閃，輕腳步啲唔好有聲

點算

真係靠生果頂住，賬面利潤不跌反升，咁有緣份嘅嘢決定長期壓倉，由佢賺好蝕好

調整吓啫，唔使擔心，正股冇問題嘅

100 點啫

噚晚有諗過買埋sqqq，但美股我唔熟，睇圖軟件又唔就手，都係唔諗，亦買得太散唔好，就放棄咗

諗起當年沈門上沈達尼滅門案

點解樓王突然睇咁淡

冇辦法，日日師父都轟炸徒弟熊!哈熊!熊!哈，於是感染咗袋底熊毛病

唔淡呀，火中取粟調整之嘛，出年trump搏連任，唔搞上30000都28000喇，一定夾埋華爾街迫FED減息咁滯，雖然話唔係一定得，起碼家陣唔再加息

其實過往都係熊3/見底先開始減息
FED真係預期減息既話究竟係好係壞真係好難講
覺得對股市唔好只對樓市好

好彩今日走左小米je

減息即係借到平錢，入去股市樓市炒佢2嘢先，如果需求不振，透過增加公共開支打雞血，最少一段時間歌舞昇平，至於拉闊貧富懸殊，都可能幾年後先出問題甚至更耐，都下家莊

華爾街班人係人渣嚟，佢哋最緊要自己唔死就得，其他關人撚事，只要全球銀紙氾濫，佢哋就有嘢撈可以發財

Trump好重視股市，佢當政績，自己search吓佢講咗幾多次同股市有關言論

師父都話你哋真係信Trump講道指30000點呀? 可能係29888

BA機會黎喇

唔淡點解要買sqqq?

短炒試驗啫，同7300冇分別

係, 近廿年次次見底都V彈
同埋每一次股災貧富懸殊又勁左
的確要究極洗牌仲好耐
尤其係某條線以上既人自然上位兼會盡力撐住呢個趨勢
所以除左一兩次沈判外 師父怕會比人夾多幾個十年

樓王有錢，想屎忽痕，學師父開“袋底農場”，兼做清明拜山祭品。

有錢人係咁，品味零舍唔同

仲有，屋企嘅小朋友千祈唔好學。樓王受過專業訓練

沈門家訓：本多終勝

隻鐵塔比麵神馬化雲同連登一齊吹奏

好快同英國王一齊落地獄
然後比師父撚鳩返英國王轉頭

升返晒，冇事喇

Three gods be one, apocalypse begins

16分鐘了

沈振盈：升勢急速 應抽身離場
04月10日(三) 00:15

訊匯證券行政總裁沈振盈在東方產經「大師教路」專欄表示，3月底季結恒指收報29,051點，短短六個交易日指數升逾1,000點，周二收報30,157點，升勢頗急。如此急速的升勢，感覺是非常「趕時間」。

從好友的角度，一定拿着幅走勢圖作理據，繼續看漲。理由不外乎是：炒股要順勢而行、全球央行不斷放水、基本因素是不用考慮、甚至乎是「唔想窮就要夠膽去博」，否則就只有白等。然而，此等理由真的是可信任的理由？去年1月時，就是完全一模一樣，結果如何，不用筆者再重複吧！

投資是買價值，不是去追價。長線投資者要有耐性，因為不是要爭朝夕。央行放水真的是「無所不能」嗎？在十年前的金融海嘯後，所有資產價格跌至「地底泥」之時，突然推出寬鬆貨幣政策，就一定會有效果。當日市場又有多少人相信QE的威力？問一問今天將QE推崇備至的好友，當日十之八九都話冇用。

然而，今日QE已行了十年，經濟狀況如何？再QE的藥力可以有多大，實不可同日而語！而資產價格已嚴重地扭曲，令到社會上、實體經濟上「百病叢生」，不堪一擊。此其時，應是抽身離場之時。

股市再度抽上高位，睇淡、叫人不買資產，是阻人發達之大罪。面對千夫所指，有人選擇避而不談，有人選擇看風使舵。筆者的抉擇跟一年前一樣，是繼續「暮鼓晨鐘」，橫眉冷對千夫指，皆因「俯首甘為孺子牛」。

訊匯證券行政總裁 沈振盈(作者為註冊持牌人士)
─ ─ ─ ─ ─ ─

黃國英：時代巨變 創造贏家
04月10日(三) 00:05

豐盛金融資產管理董事黃國英在東方產經「對沖國度」專欄表示，恒指高位整固，熱門板塊就炒到飛起，市底當然是偏強。不要以指數來看大市，現在可以說是剛剛踏入5G年代，互聯網提速，數據量大爆炸，商業生態大洗牌，贏家輸家的分別會很大。輸家股價寸步難行之下，會令到市場指數表現受到限制。

時代已經不同，不再是宏觀環境大晒，而是公司之間要比併執行力，適者生存。

時代巨變，能夠把握機遇的公司，上升空間可以相當大。當然股市中並不存在贏硬這一回事，但這種形勢可遇不可求，應該例飛捧場，至少有份參與。

買股票不同買樓，入門注碼豐儉由人，如果不借錢槓桿上，其實等同買入一個長期期權博公司成長。大部分人以all or nothing的模式思考，以為次次不是大生就是大死，於是走失不少機會。

現時回望，智能手機推動的流動互聯網年代，以及雲計算的初階發展，就已經足以創造好幾間超級巨企，市值以千億美元作為單位。5G年代會推動雲計算再加人工智能的發展，潛在商機只會更加巨大。

不是人人都有迫切參與的感覺，一般平民百姓，關心的只是股價每日變化，而不是看市值累積的升幅，沒有太大失諸交臂的感覺，亦不感到有需要亡羊補牢。下次做功課研究走勢圖之前，不妨先想一想，過去十年科技發展如何改變生活，成就了幾多股王，換個出發點去面對市場。

豐盛金融資產管理董事 黃國英(作者為註冊持牌人士)

(本欄每周逢一、三、五刊出)
─ ─ ─ ─ ─ ─

5g最值錢唔係物聯網咩？
咁其實唔一定要炒電信股吖

沈陣營第二百一十七期 － 滾動熊市無厘頭，師父春袋挾無憂

我入門咁耐未見過師父進場，凈係淡、沽、熊三味

5G炒得太大，唔知會唔會係過渡性產品，就好似2G上3G吹到飛天，冇耐就4G年代

仲有唔少吹到冇影， WIFI AC轉AX，WiMAX就係，AX制式都吹咗幾年，市面上Router見過一兩款，仲好貴，又冇乜嘢裝置支援

睇下幾時推6g, 不過到時就炒6g 概念唔記得5g 投資左幾多

呢類嘢潮起潮落太快，真正喺市場係咪成型係到時先知，好多年前由call機轉上模擬訊號手提電話大哥大，費用貴到飛起，於是有種只可打出接收唔到嘅手提電話，配合call機一齊用，接call覆call，和記天地線，嗰時搵黎明做廣告，幾勁呀，2年左右已經玩完，轉入數碼訊號手提電話年代

天地線、大哥大我都用過，後嚟Nokia 8210，嗰時有呢部威過家陣甚麼XS喇

港經濟預測遭狠削
東方日報
東方日報
東方日報 OrientalDaily2019年4月10日 GMT+8 上午5:45

儘管近期股市及樓市回勇，但受中美貿戰拖累，不同機構對香港經濟前景愈看愈淡。香港大學香港經濟及商業策略研究所發表報告，下調今年香港實質本地生產總值（GDP）預測0.5個百分點，料全年增長僅2.3%，為本月內第三間機構下調經濟預測。另首季GDP則料僅升1%，較該機構一月時所預期的升2.3%大幅下調。

香港經濟前景有隱憂，分析認為上半年情況不容樂觀。以港大估計香港首季GDP增1%來看，不但較去年第四季進一步下滑，更是二○一二年第二季之後最弱的增長。

該報告指，中美貿易緊張引致環球經濟減慢，嚴重拖累一九年上半年香港經濟，但下半年會改善，第二季本港GDP會回升至2.1%。

事實上，亞洲開發銀行及渣打銀行上周亦已相繼調低香港今年全年GDP增長預測，分別降至2.5%及2.2%，降幅為0.3及0.5個百分點。

渣打香港大中華區高級經濟師劉健恆重申，今年上半年香港經濟持續疲弱，預料首季GDP增長低於2%，將跌至1.6%至1.7%。他解釋，外圍因素包括中美貿易戰等，續拖累經濟增長勢頭，尤其反映在出口表現上，更指中美貿易談判雖有進展，但非已達成實質協議，故暫時不會調高經濟增長預測。

恒生睇2.7% 視情況調整

恒生銀行（00011）首席經濟師薛俊昇指出，近月香港零售及出口數據均不太理想，該行估計今年香港經濟增長為2.7%，未來有機會視乎市況作出調整，認為環球宏觀經濟首季表現尤其值得關注，特別是中國及美國之經濟數據。雖然他對香港經濟前景不太悲觀，惟相信第二季至年中經濟情況才會有改善。

而國際貨幣基金組織（IMF）昨晚發表最新《世界經濟展望》報告中，同樣估計香港今年GDP增長為2.7%。

香港科技大學經濟學系商學教育助理教授蕭錦榮亦指，全球經濟有下行壓力，香港經濟仍存隱憂。但他認為，中美貿易談判中，兩國都不希望「攬炒」，料會休戰，估計內地經濟會「頂得住」，製造及出口業可望轉強，繼而令香港經濟轉好。

中美爭拗拖累 零售衰

不過長線而言，他認為因中國科技實力威脅美國全球領導地位，相信兩國會繼續針鋒相對，始終香港經濟亦會受累。另外，內地積極減稅降費，中港股市呈強勢，但未知刺激措施能否提振實體經濟，不排除熱錢流入快，流出也快，令股市高處不勝寒。

事實上，政府早前公布的二月出口及零售數據，按年跌幅分別為6.9%及10.1%，均遠遜預期，令市場憂慮兩大經濟支柱「失衡」拖累香港經濟。

香港中文大學劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量則估計，今年香港經濟會較去年好，全年GDP增長介乎2.5至3%，不過他坦言GDP數字對打工仔意義不大，大家更在意「份工穩唔穩陣」及「有冇人工加」。他提醒，內地刺激內需措施或損害香港經濟，因市民留在內地消費，會令訪港旅客減少。

屌拿星，橫眉冷對千夫指，俯首甘為孺子牛都出埋

佢遲下仲會我自橫刀向天笑，去留肝膽兩崑崙

留意下open Source RISC-V晶片發展，唔肯定他日會唔會同X86、ARM爭市場，已知贏國用嚟發展自己晶片產業作為藍本

諗起葉名琛

cfu一定係股壇蘇武

推爆佢

\|/

#996

係就好
最好比華為攞埋5g龍頭地位
轉頭推6g